<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Descripción</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="5a0cec99ec5698f3effd7a98366f39d8" category="paragraph">Las suscripciones a Cloud Volumes Services se gestionan fuera del motor de servicio de NetApp. Las credenciales relevantes se proporcionan al motor de servicio de NetApp para permitir la conexión con los servicios cloud.</block>
  <block id="6adf97f83acf6453d4a6a4b1070f3754" category="cell">Ninguno</block>
  <block id="3d4d1fc7bf36f420fa99c6f26575b46b" category="inline-link-macro">Niveles de servicio</block>
  <block id="337c62c6b6eb7319bae58701105e889c" category="inline-link-macro">Organización en niveles</block>
  <block id="274b68192b056e268f128ff63bfcd4a4" category="cell">n.a.</block>
  <block id="e51d0bcef5b2c5116a609115d4a0b049" category="section-title">Notificación cuando la suscripción está en ráfaga</block>
  <block id="7e7397a7b79323762c61941fc0e6b5f9" category="section-title">Protección de datos</block>
  <block id="6182b191e8f1d440f3420e614c1126de" category="list-text">Instantáneas de discos y recursos compartidos</block>
  <block id="3500ba09d0538297440ca620c9dd46bf" category="section-title">Backup</block>
  <block id="36aa57dcd7aaa7b451d4bef723aaabc6" category="doc">Subinquilinos</block>
  <block id="71ab9b8c8bf20e33882c41c2aa153384" category="summary">Organización en niveles de Keystone</block>
  <block id="65b06b66954cfb479123093063f74275" category="paragraph">La funcionalidad de organización en niveles aprovecha la tecnología FabricPool de NetApp que permite una organización en niveles automatizada de los datos en niveles de almacenamiento de objetos de bajo coste dentro o fuera de las instalaciones. Con esta funcionalidad, los datos a los que se accede con poca frecuencia se organizan automáticamente en niveles en un almacenamiento más barato, ya sea en las instalaciones o en el cloud, según los servicios acordados.</block>
  <block id="88794451635452aaaa7de4cf14dc4f3b" category="paragraph">Los partners e inquilinos pueden aprovechar esta funcionalidad fácilmente al optar por los dos niveles de servicio preconfigurados, la clasificación por niveles extrema y los niveles de servicio Premium mientras aprovisionan su almacenamiento. La organización en niveles extremos tiene las mismas políticas de calidad de servicio que los niveles de servicio estándar, extremo y Premium.</block>
  <block id="ed6b9bd17c5edfe1dca505ea1a23d3bf" category="paragraph">La funcionalidad de organización en niveles complementaria solo está disponible en niveles de servicio Extreme y Premium. NetApp asume que un 25% de los datos están activos y un 75% menos de frecuencia se usan y se pueden trasladar a un almacenamiento en frío. La facturación se determina en función de la duración por volumen en cada nivel de servicio.</block>
  <block id="92a9861fec35b28872f2bd78baa87397" category="paragraph">Se habilitan las siguientes funciones:</block>
  <block id="fa94679290b6dcc7dbd0c376ef655cb9" category="list-text">Puede crear informes de los datos inactivos para sus discos y recursos compartidos de archivos, y decidir si cambiar el nivel de servicio. Al mover o cambiar la política de organización en niveles, las latencias pueden ser más altas si se accede a los datos desde el nivel de datos fríos.</block>
  <block id="ba34104cdebf2b2cc5e5868200f4f067" category="list-text">Puede cambiar el nivel de servicio de los volúmenes de Extreme y Premium a Extreme-Tiering y Premium Tiering respectivamente, siempre que la organización en niveles de destino esté habilitada en el clúster.</block>
  <block id="5b2970e69caaa6ab3dba1014b3e47fbd" category="list-text">Del mismo modo, puede cambiar los niveles de servicio de organización en niveles a una organización en niveles para sus volúmenes.</block>
  <block id="c00f7e2cdf54d22c93b5a4986d281eb4" category="list-text">Habilitar y deshabilitar los backups para un volumen en un nivel de servicio de organización en niveles.</block>
  <block id="c5d0884bdfc55b506ec7fca86870e574" category="list-text">Habilite y deshabilite la recuperación ante desastres para un volumen en un nivel de servicio de organización en niveles.</block>
  <block id="f0a98503f7025814de673358cbfc2ebc" category="inline-link-macro">Facturación para el uso de FabricPool</block>
  <block id="ea5f2a3107ef6a292b858bed2431fd2d" category="paragraph">Para obtener información sobre facturación, consulte <block ref="6bfa617ca63af4eb1b55b6cf1d8469f3" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="30c740c15df6835e786c16943f13c878" category="summary">Definiciones y métricas del nivel de servicio de Keystone</block>
  <block id="fccdf4385eaed208ed2da98088a58040" category="list-text">* GIB, TIB e IB.* mediciones de capacidad de almacenamiento de datos utilizando base de 1024 (1 GIB = 1024 3 bytes, 1 TIB = 1024 4 bytes y 1 PIB = 1024 5 bytes).</block>
  <block id="fdd7161b237f60b8f4481babf5f0254a" category="list-text">*IOPS/TIB.* las operaciones de protocolo por segundo solicitadas por la aplicación divididas por el tamaño lógico asignado del volumen.</block>
  <block id="104da59512b44432dbe0cbc1098f1641" category="list-text">*La disponibilidad* se mide como un porcentaje del número de solicitudes de E/S respondidas con éxito por el servicio, dividido por el número total de solicitudes de E/S realizadas por el servicio, medido en la demarcación del servicio, en un mes dado, sin incluir el tiempo de inactividad programado o la falta de disponibilidad de las instalaciones requeridas, red u otros servicios que debe proporcionar el cliente.</block>
  <block id="56bdf49f19a9ae376d462293296a3ca4" category="list-text">*Durabilidad* es el porcentaje de datos a los que se accede sin pérdida de fidelidad, excluyendo la eliminación o corrupción causada por el cliente.</block>
  <block id="83d51fe62088359eb316a0f39dcbbddf" category="list-text">*IOPS objetivo por TIB.* IOPS garantizado para todas las solicitudes de E/S realizadas a un volumen antes de alcanzar el umbral de IOPS objetivo por TIB. El rendimiento del volumen está limitado con el IOPS seleccionado por TIB.</block>
  <block id="e102db89251a6f1bdb1ab702ee3f9027" category="admonition">La métrica de rendimiento IOPS objetivo por TIB se calcula en función de la capacidad lógica consumida en TIB.</block>
  <block id="93df9c79daa24b389866d9bf40848977" category="list-text">*Latencia.* tiempo para atender una solicitud de E/S recibida de un cliente, medido en la demarcación del servicio (puerto de E/S del controlador de almacenamiento).</block>
  <block id="10f15832f9a0baabcebb5224cb7b725e" category="summary">Centro de soporte y servicios globales de NetApp (GSSC)</block>
  <block id="6dd89d8ee4d83062ef9dba0e795d0094" category="paragraph">NetApp proporciona servicios operativos de forma remota a clientes de NetApp Keystone. Estos servicios abarcan una amplia gama de disciplinas operativas en todas las actividades de gestión del almacenamiento, incluida la gestión de activos y configuración, la gestión de la capacidad y el rendimiento, la gestión de cambios, la gestión de eventos, incidentes y problemas, el cumplimiento de solicitudes de servicio y la creación de informes. NetApp demostrará el estado de control y los testimonios complementarios disponibles, según sea necesario.</block>
  <block id="0a01a33e5f29d399207cdf2d0bedd8e4" category="section-title">Información adicional y contacto de soporte</block>
  <block id="50785ea5474768c3e245af56e1cfa84d" category="paragraph">También puede utilizar la siguiente información para ponerse en contacto con el equipo de soporte.</block>
  <block id="b5595970f33e0d17ec97d1f894153b1d" category="list-text">Si tiene un caso o una incidencia abiertos que es necesario escalar, envíe un correo electrónico a una de las siguientes direcciones: Keystone.services@netapp.com Keystone.escalations@netapp.com</block>
  <block id="1523e236f7bfe808de9462c9c7d217ab" category="admonition">En un modelo operado por un partner, las solicitudes de servicio del inquilino y el subinquilino se asignan al servicio técnico del partner. La herramienta de soporte del partner podría tener integración con las aplicaciones OpsRamp y GSSC. Solo se escalan a NetApp los problemas de nivel 3 a través de GSSC.</block>
  <block id="7d5b957cd473f6eaf5ad335a9c63c4ff" category="paragraph">Si quiere más información sobre el contenido de este documento, consulte los siguientes documentos o sitios web:</block>
  <block id="f0c94d09bc7d41e3ed09416fd1ed8a12" category="inline-link"><block ref="f0c94d09bc7d41e3ed09416fd1ed8a12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1c6d9d150de7c9865ab3839ec9e99e4b" category="list-text">NetApp Keystone<block ref="4b675bc45aec5ce1523a19f69a2ff928" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fa4af55c3fdbce23e96d2cf73261fa5b" category="inline-link"><block ref="fa4af55c3fdbce23e96d2cf73261fa5b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0f185ccd88416daec4eee0a846d110b8" category="list-text">Documentación de productos de NetApp<block ref="2e85fc867cab94d246e0bf6043b361cd" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6c92285fa6d3e827b198d120ea3ac674" category="inline-link-macro">aquí</block>
  <block id="b67fd9e59c0d4417b843449739a56dde" category="list-text">API de servicios de archivos</block>
  <block id="bbf5c00a5a74c975684f1ea9625170dc" category="summary">Problemas conocidos en el motor de servicio de NetApp</block>
  <block id="df2d7d810d56e2ac1424497ce621a5b4" category="doc">Problemas conocidos en el motor de servicio de NetApp</block>
  <block id="7a80ca9b8510ef9ffe2e1220e504556f" category="cell">Problema conocido</block>
  <block id="7aebfa1e2291377e040de92d7f7f335f" category="cell">Solución alternativa</block>
  <block id="f0d93f123ecfa281f58ffd712ae21776" category="cell">Limitaciones en la protección de datos sincrónica</block>
  <block id="964f4bca9c98b87570e00aa94cff65ec" category="cell">Se produce un problema cuando las VLAN, los espacios IP y los dominios de retransmisión no se definen en la pareja secundaria de un clúster de MetroCluster. Este problema puede afectar a la recuperación de datos de la zona de réplica.</block>
  <block id="7d4302fbcef3e5511bba71beb0b237e9" category="cell">Solicite un servicio para que GSSC realice una configuración de red manual en el clúster de partners. La configuración de red puede realizarse por adelantado si se conocen los componentes de red (VLAN, espacio IP y dominios de retransmisión).</block>
  <block id="b2d5b71095062ff9c24781cf47dc88ce" category="cell">Limitaciones al deshabilitar y eliminar volúmenes que tienen la función de recuperación ante desastres habilitada</block>
  <block id="ab8a431b0d236bc8e648f6137d89dd0a" category="cell">Si hay dos o más volúmenes en un equipo virtual de almacenamiento que están habilitados para la recuperación ante desastres, no se puede deshabilitar la recuperación ante desastres para un recurso compartido de archivos o un disco.</block>
  <block id="55430220ec973f499c5759687e67e06b" category="cell">Solicite un servicio para que GSSC resuelva el problema.</block>
  <block id="f71a9fe1b9b0e445f211a5361f84ce04" category="cell">Limitaciones a la hora de eliminar servidores de archivos y almacenes de bloques habilitados para la recuperación ante desastres</block>
  <block id="1d059636426199df0d4be79f97706f13" category="cell">Es posible que se produzca un error al eliminar un almacén de bloques o un recurso compartido de archivos habilitados para la recuperación de desastres, ya que no se elimina la relación de paridad debido al tiempo de espera.</block>
  <block id="32146264e62046666bfb767563049925" category="cell">La eliminación fallida está disponible en “Contact Support” (asistencia técnica de contacto) y el servicio de asistencia se notificará a través del ticket de OpsRamp.</block>
  <block id="effb73c8f3207d8902624278d29cdee1" category="cell">Limitación al crear varias snapshots</block>
  <block id="d1ffff1ebdfabe3464cfe28d00102e27" category="cell">Cuando se activan varias instantáneas para su creación, la página web muestra inicialmente sólo la última instantánea emitida.</block>
  <block id="5fe27de964bdc422d447440d7d46dd6c" category="cell">El trabajo automático recoge las otras instantáneas en 15 minutos.</block>
  <block id="83920f9219c62d73a360e67b67b04607" category="cell">Los servidores de archivos habilitados para recuperación ante desastres en las controladoras secundarias no se eliminan.</block>
  <block id="068bb1be1378596135e3a28692966278" category="cell">Se eliminan todos los volúmenes primarios y las relaciones de replicación. Sin embargo, el objeto de recuperación ante desastres no se elimina. Este objeto no consume ninguna capacidad ni redes.</block>
  <block id="c8d49ad83dee61f7445c0ee8241f314a" category="cell">Este problema no tiene ninguna solución alternativa.</block>
  <block id="15af90465a6fa17b3d45e4a04546e02d" category="cell">Limitación de la deshabilitación del backup en volúmenes</block>
  <block id="0ccf0b892d14cafd61224e166f1d19d9" category="cell">Limitación de la eliminación de subredes de red</block>
  <block id="da13c6df8ee6f220a7fd4e875de9a14d" category="cell">Los clientes no pueden eliminar subredes de red.</block>
  <block id="43b8342b3b270185be758f3c753f9ebf" category="cell">Limitación de eliminación de VLAN mediante API</block>
  <block id="1fe5fd82c9e1426b6bfefaacca18c158" category="cell">La eliminación de una VLAN que tiene una subred asociada deja un código stub de subred vacío en la interfaz de usuario.</block>
  <block id="54b6e42090cc9528c4b9e8c1ae20d482" category="cell">Limitación de la importación de máquinas virtuales de almacenamiento con una subred no estándar</block>
  <block id="378a9be6f9eb4298ff0de63717b05df4" category="cell">Las máquinas virtuales de almacenamiento (máquinas virtuales de almacenamiento, también conocidas como SVM), creadas fuera del motor de servicio de NetApp no pueden estar operativas debido a una subred no estándar. Las máquinas virtuales de almacenamiento se importan con el estado<block ref="88391ee1e70e5e21d54edc7edba4527d" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="c5e6bc3afe6a04316b0a8fd822d236d2" category="cell">Los informes de capacidad y facturación pueden no ser precisos en entornos gestionados por NetApp</block>
  <block id="16ab12b85a2a088ff1c2d6aea60c6e81" category="cell">En un entorno gestionado por NetApp, los informes de capacidad y facturación generados desde la interfaz de usuario pueden verse afectados debido a la ausencia de métricas de tamaño de LUN y niveles de servicio en los volúmenes de backup.</block>
  <block id="c07c08a8bb12ddacd97c50e289cfeabb" category="paragraph">Un retraso de 15 minutos en la generación de informes de la capacidad comprometida de los gráficos tras la creación de la suscripción.</block>
  <block id="d56ad7d41c9c131e7177635c575214ef" category="paragraph">Cuando se crea una suscripción de inquilino y los gráficos de informe se comprueban inmediatamente (en un plazo de 15 minutos desde la creación de la suscripción), la capacidad comprometida no se informa correctamente.</block>
  <block id="d5ef5fd8e9c00193aa18dda53d77e710" category="paragraph">Compruebe los gráficos de informes al menos 15 minutos después de crear la suscripción.</block>
  <block id="9450f6b7991a26a9d5985688fdac77da" category="paragraph">El cambio de los niveles de servicio no mueve los volúmenes</block>
  <block id="1783b0f8371d7661f74ab43e7076b5ef" category="paragraph">Si se utilizan dos agregados diferentes en el mismo clúster para dos niveles de servicio, el cambio del nivel de servicio de un volumen a otro no mueve el volumen al otro agregado. Solo se aplica la política de calidad de servicio adaptativa.</block>
  <block id="44d15e01a306125fbc9b5a504261f2c3" category="paragraph">La creación de la SVM FCP requiere la activación de iSCSI</block>
  <block id="452ff3a7d441b2a105350eaeb7f00609" category="paragraph">Para crear una máquina virtual de almacenamiento (SVM) y habilitar la compatibilidad FCP en ella, se requiere una activación de la interfaz de iSCSI.</block>
  <block id="25af90aa8eda6df4dff2dd44b18198ab" category="paragraph">Limitación con varios grupos de hosts con el mismo iniciador</block>
  <block id="d5a6291a0291469140c54e77e4b9ffce" category="paragraph">Si se crean varios grupos de hosts con el mismo nombre de iniciador y los discos se asignan a todos los grupos de hosts, los discos se asignan solo a un grupo de hosts del clúster.</block>
  <block id="7feb8545e008b64a43a24668068761be" category="summary">Lo que los clientes observan en Active IQ para obtener una solución Keystone</block>
  <block id="e05f09acc74a61d40006159057e349de" category="inline-link-macro">Modelo operativo, funciones y responsabilidades</block>
  <block id="25873e5c54ccb8e46d9f543841127677" category="summary">Información general de la arquitectura de prestación de servicios</block>
  <block id="4de39da4981120681cbe9328c80e44c0" category="list-text">Seleccione, sustituya o reutilice productos.</block>
  <block id="8ee500899221695e76d9d58e146df90f" category="list-text">Actualice productos con nueva tecnología cuando se considere apropiado.</block>
  <block id="c9f8c46c19cc33ee0a4a750a7062ea9e" category="list-text">Aumentar o reducir la capacidad de los productos para satisfacer los requisitos de servicio.</block>
  <block id="c922e260c91e9dfb9972aed0ec4df400" category="list-text">Modifique la arquitectura, la tecnología o los productos para que cumplan los requisitos de servicio.</block>
  <block id="25ee4245ff35e15ec0a6dda5f6cd1765" category="inline-link-macro">Documentación del asesor digital de Active IQ</block>
  <block id="10288ddd3c9dd46deaa222ee129df3fb" category="summary">Soporte de ciudadanos DE EE. UU. (USCS)</block>
  <block id="3b4d5a194534074e4e26b153c90a2ef6" category="doc">EE. UU Soporte para ciudadanos de EE. UU. (USCS)</block>
  <block id="90770185e7f0d93f4befd67871a81092" category="paragraph">La asistencia al ciudadano de los Estados Unidos (USCS) es una oferta complementaria para las suscripciones a NetApp Keystone. Le da derecho a recibir la entrega y el soporte de los servicios de Keystone continuos de la Administración de Estados Unidos Ciudadanos en los Estados Unidos residentes en este país.</block>
  <block id="0298010e49da89b748a96d3dd60c3579" category="paragraph">Lea las siguientes secciones para comprender qué elementos de sus suscripciones están vinculados por este servicio complementario y se proporcionan en los términos del acuerdo de NetApp Keystone.nota al pie de página:renunciotera1[los servicios y ofertas descritos aquí están sujetos a un acuerdo de Keystone totalmente ejecutado y están limitados y regulados por él].</block>
  <block id="616e342ef98270057c5d3a2f3e3e7338" category="section-title">Supervisión del centro de soporte de servicios globales de NetApp</block>
  <block id="c779911684ebe3ceed4035306e2997c3" category="paragraph">El centro de soporte y servicios globales de NetApp (GSSC) supervisa el estado de sus productos y los servicios suscritos, ofrece soporte remoto y colabora con su Keystone Success Manager. Todo el personal que supervise los productos asociados a los pedidos de suscripción de Keystone relevantes será ciudadano de EE. UU. Que opera en EE. UU residentes en este país.</block>
  <block id="b47b3a710484adb2c8cfacd64043b550" category="section-title">Keystone Success Manager</block>
  <block id="42f709e8a5be1c018041912b530ca640" category="paragraph">Keystone Success Manager es la Administración del cliente Estadounidense residentes en este país. Sus responsabilidades se especifican en el Acuerdo de NetApp Keystone.</block>
  <block id="e8483ac20b1990d2362dd45e18cfb1d2" category="section-title">Actividades para la implementación</block>
  <block id="221d560cb3a4127ba5fc624a195a7f29" category="paragraph">Las actividades de instalación e instalación, in situ y remotas, siempre que estén disponibles, se llevan a cabo en las oficinas de la Administración de Estados Unidos Ciudadanos en los Estados Unidos residentes en este país. Nota al pie:renuncia de responsabilidad[la disponibilidad del personal adecuado para las actividades in situ depende de la ubicación geográfica en la que se implementen los sistemas Keystone].</block>
  <block id="db5eb84117d06047c97c9a0191b5fffe" category="section-title">Soporte técnico</block>
  <block id="cedba9b370f4f8fb7584b8a96576dbce" category="paragraph">Las actividades de solución de problemas y soporte in situ necesarias, siempre que estén disponibles, se llevan a cabo a cargo de las organizaciones de EE. UU Ciudadanos en los Estados Unidos residentes en este país. nota al pie:renuncia de responsabilidad[]</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Derechos de autor</block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="ab46b0da4c689d676afbc74038c40f71" category="list-text">Clientes</block>
  <block id="c6f45ce2284ef7f44c38a58ebbd013e0" category="list-text">Niveles de servicio</block>
  <block id="2212410960435d9f1ec82077a79ce864" category="list-text">*El modelo operado por NetApp* permite al cliente suscribirse a los servicios ofrecidos (según los niveles de rendimiento seleccionados y los tipos de servicio de almacenamiento) y selecciona la opción gestionada por NetApp por un coste adicional. NetApp define la arquitectura y los productos, se instala en las instalaciones del cliente y gestiona las operaciones diarias de gestión de la infraestructura utilizando recursos TECNOLÓGICOS y de almacenamiento de NetApp. Los tipos de servicio de almacenamiento disponibles son archivo, bloque y objeto. Las suscripciones de almacenamiento basadas en Cloud Volumes Service para GCP y AWS también se pueden gestionar a través de su instancia de NetApp Keystone.</block>
  <block id="658c447925c450bea2ccfc71511e69c8" category="list-text">*El modelo *operado por un partner* es similar al modelo operado por NetApp, pero con el partner funcionando el servicio a sus clientes finales. En este modelo, el partner es la parte contratada que se hace referencia. Los clientes son clientes de partners o proveedores de servicios y no tienen relación de facturación con NetApp. El modelo operado por un partner suele tener un entorno multi-tenancy en el que los inquilinos y los clientes finales/subclientes tienen sus propias suscripciones facturadas por el proveedor de servicios/partner. El administrador de partners realiza las tareas administrativas para todos los inquilinos. Las funciones que puede realizar un administrador en un modelo operado por un partner son diferentes a las de un administrador en un modelo operado por NetApp.</block>
  <block id="e2671c6e3817ab33f5383e20f8f88446" category="list-text">*Modelo * operado por el cliente* permite al cliente suscribirse a un servicio ofrecido, según los niveles de rendimiento y tipos de servicio de almacenamiento seleccionados. NetApp define la arquitectura y los productos e instala en las instalaciones del cliente y permite que los clientes gestionen la infraestructura utilizando sus recursos DE almacenamiento y TECNOLOGÍA. Un cliente puede estar vinculado a NetApp o a un partner o proveedor de servicios y, en función de ello, pueden plantearse las solicitudes de servicio y dirigirse a NetApp o al proveedor de servicios. Un administrador del cliente puede realizar las tareas administrativas en un entorno operado por el cliente. Estas tareas están vinculadas a los inquilinos y subinquilinos del cliente específico.</block>
  <block id="63e70807fd57df527662a30262f5b0cc" category="section-title">Funciones y responsabilidades a lo largo del ciclo de vida del servicio</block>
  <block id="f674731c453c85746d889b2c1f4bf3a8" category="list-text">*Modelo operado por NetApp*: NetApp realiza la gestión completa de la instalación, la puesta en funcionamiento, las operaciones, la supervisión, la optimización y el soporte.</block>
  <block id="06a0368e2f654d7dbee4961d201d589e" category="list-text">*Modelo operado por un partner*: La participación de funciones y responsabilidades depende del SLA entre usted y el proveedor de servicios o socio. Póngase en contacto con su proveedor de servicios para obtener información.</block>
  <block id="463c3a95787ac56f36c227feeb7bd389" category="list-text">*Modelo gestionado por el cliente*: La tabla siguiente resume el modelo general del ciclo de vida del servicio y las funciones y responsabilidades asociadas con ellos en un entorno operado por el cliente.</block>
  <block id="eaeb30f9f18e0c50b178676f3eaef45f" category="cell">Tarea</block>
  <block id="cfaa375bf6c7f9fcc1bc04d4f30c9154" category="cell">NetApp</block>
  <block id="ce26601dac0dea138b7295f02b7620a7" category="cell">Cliente</block>
  <block id="faf37da472ffd232f9810c360b4c1f18" category="paragraph">Instalación y tareas relacionadas</block>
  <block id="349838fb1d851d3e2014b9fe39203275" category="list-text">Instale</block>
  <block id="f1206f9fadc5ce41694f69129aecac26" category="list-text">Configurar</block>
  <block id="507a3a88cebc46603ce2be8eaa924eee" category="list-text">Puesta en marcha</block>
  <block id="79b7581616a6892a33647af8676f7c45" category="list-text">Integradas</block>
  <block id="b407d85189fae6568411d1e0477e1a61" category="paragraph">Administración y supervisión</block>
  <block id="d2986ac8cb6bd55892099c1ffd6b1f6f" category="list-text">Supervisar</block>
  <block id="4b1b4dc8cf38b3c64b1d657da8f5ac8c" category="list-text">Informes</block>
  <block id="e38bf2476e8d2e225da1a053aacfd12c" category="list-text">Realizar tareas administrativas</block>
  <block id="b92071d61c88498171928745ca53078b" category="list-text">Alerta</block>
  <block id="c22aff68d4c151984d3e3059f7389289" category="paragraph">Operaciones y optimización</block>
  <block id="29930ffab2df479b4c9daf785d967075" category="list-text">Gestione la capacidad</block>
  <block id="c34138e317002ec9728d2c9e157799ee" category="list-text">Gestión del rendimiento</block>
  <block id="07de8c2f393655cba5ee3012e3689412" category="list-text">Administrar SLA</block>
  <block id="b932b332a780d244d163d8aeaa1cc82e" category="list-text">Cliente de soporte</block>
  <block id="550340cfbad3ac61a634336458de3119" category="list-text">Reparación de fallos de hardware</block>
  <block id="9f65492afee4fdfba75618fed6d0f9dd" category="list-text">Soporte de software</block>
  <block id="e59aa159238c2e5f491468dabdfd0b62" category="list-text">Actualizaciones y parches</block>
  <block id="8304132d983e0d6c099c1e3345842be0" category="section-title">Resumen de funciones y responsabilidades</block>
  <block id="9c5bbccef792f40a8f81c2e68b61e20e" category="paragraph">La lista siguiente resume las funciones y responsabilidades de NetApp:</block>
  <block id="10f6a77c251b9008daa595cfbbf8ea64" category="list-text">Mientras se intertrabaja con otros proveedores de servicios TECNOLÓGICOS, NetApp colabora con los proveedores de servicios DE TI del cliente o con su equipo técnico.</block>
  <block id="184f4b35a3540c0327a3178ece159d88" category="list-text">Se incluye el rendimiento de los servicios operados por NetApp, suponiendo que las responsabilidades compartidas se aplican al entorno compatible.</block>
  <block id="e926c4b1e2cbc184aaebed3300b65528" category="summary">Información general de NetApp Keystone</block>
  <block id="dbfc4f71a4b957c42860a7892c3f69ce" category="doc">Preguntas más frecuentes sobre NetApp Keystone</block>
  <block id="f7182ba3d28df04fc9e3174e93f4e48f" category="paragraph">Las siguientes preguntas proporcionan respuestas a sus consultas frecuentes sobre NetApp Keystone.</block>
  <block id="f6c9f270161fc54b8171600d1892aca1" category="paragraph">* ¿Qué es NetApp Keystone?*</block>
  <block id="06c96924e7d69a8367e454a26634c43f" category="paragraph">*¿Cómo beneficia NetApp Keystone a mis clientes?*</block>
  <block id="5aed86d713fb69dbe024ac9088076e73" category="paragraph">* ¿Qué significa en las instalaciones?*</block>
  <block id="d3b10007d7035a7c568a3955a37eed8b" category="paragraph">En las instalaciones se define como un centro de datos propiedad del cliente o un espacio propiedad del cliente en una instalación de colocación. El cliente es responsable del espacio, la electricidad y la refrigeración.</block>
  <block id="8bd95ed1921f37e6566d5e1a15654f19" category="list-text">Libera al personal DE TECNOLOGÍA de tareas complicadas relacionadas con el almacenamiento y le permite centrarse en la gestión de aplicaciones</block>
  <block id="948e87abc7966fff3728ef34d8d32e67" category="list-text">Reduce la inversión de capital inicial</block>
  <block id="b5634f05db946f67802388928f9d60ab" category="list-text">Permite a los clientes satisfacer sus demandas sin sobreaprovisionamiento</block>
  <block id="ea2bad0506c49a85e17e00b5819a2205" category="list-text">Alinea los costes del almacenamiento de datos con las necesidades/actividades del negocio</block>
  <block id="fca11f76a1ce41bfeffb0cda186de37d" category="list-text">Simplifica el aprovisionamiento de infraestructuras evitando los complejos procedimientos de adquisición organizativos</block>
  <block id="722f683c00fc1f7fe8eb43eecdbf09f8" category="list-text">Mantiene los datos seguros en sus instalaciones</block>
  <block id="6fbd5ba12eeaf6cdc7cb2be883e1855d" category="list-text">Permite un control adecuado sobre el cumplimiento, el rendimiento y la seguridad para obtener más información, consulte <block ref="074845093102bf29a3fca45f5b6d3cea" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a569539ebc048051428ba08b3174903c" category="summary">Nuevas funciones del motor de servicio de NetApp</block>
  <block id="cd7a86fe2c68638edfc590d0348e2ac6" category="section-title">Funciones introducidas en el motor de servicio de NetApp 2.2</block>
  <block id="d10191cc409a22b097fadfc82b9dc423" category="paragraph">Las nuevas funciones de esta versión incluyen un panel renovado para nuevos widgets en facturación, uso de la capacidad, solicitudes de servicio y alertas. Esta versión también incluye nuevas pantallas para la gestión de facturación y alertas, y el cambio de nombre del menú de Servicios suscritos a Servicios en la nube.</block>
  <block id="7e65194cd4a857baedc63512c62ee99a" category="section-title">Vista de consola mejorada</block>
  <block id="19197d26752453b6361c93a735d6e619" category="paragraph">La consola del motor de servicio de NetApp se ha rediseñado para incluir los siguientes componentes nuevos:</block>
  <block id="0caef90f473333638233895b49c4fe3f" category="list-text">*Utilización de la capacidad* para ver la capacidad utilizada para sus servicios suscritos.</block>
  <block id="32a4aac8628597b118611112cce8649a" category="list-text">*Cargos mensuales (facturación)* para ver los cargos mensuales agregados para todas sus suscripciones.</block>
  <block id="4a5a6ee7fd46e06b9aefa7e80f3131b0" category="list-text">*Alertas* para ver el resumen de las alertas más recientes de su entorno.</block>
  <block id="02d61b8c4c5f7e969d94e2a3bbbddda9" category="section-title">Nueva pantalla de facturación</block>
  <block id="559c46ea5c53176aa95f7f853382e6ae" category="paragraph">Se ha añadido una nueva pantalla *facturación* para facilitar la accesibilidad y el cálculo de los datos históricos de facturación. La pantalla proporciona una vista holística de los cargos mensuales asociados a todos los servicios suscritos.</block>
  <block id="a43ab2a03163297cf69e7df55101858b" category="section-title">Pantalla nuevas alertas</block>
  <block id="41e171bf0ff077a4168d47bccb4e4cb6" category="section-title">Interfaz de usuario mejorada</block>
  <block id="5edd9100af263950a47e74c117e19f7c" category="paragraph">Se han realizado las siguientes mejoras en la interfaz de usuario del motor de servicio de NetApp:</block>
  <block id="787b14bb23fa38c0a9cf37fcf840abf0" category="list-text">El menú *Tablero* del panel de navegación izquierdo presenta un intuitivo punto de navegación para acceder al tablero de a bordo.</block>
  <block id="977c206c65138747de0f437c3e9da160" category="list-text">El menú *Servicios suscritos* en el panel de navegación izquierdo ha cambiado a *Servicios en nube*. + +</block>
  <block id="93092acc18d3bdf5908f28cece6c30c1" category="section-title">Funciones introducidas en el motor de servicio de NetApp 2.1</block>
  <block id="b72aafdfb43bed4ba96ec04d4ada4fdd" category="paragraph">El motor de servicios de NetApp ahora admite la gestión de un entorno multi-tenancy por parte de un proveedor de servicios. Puede realizar las funciones de aprovisionamiento, creación de informes, facturación y gestión de clientes que tengan sus propias suscripciones. Para dar soporte a esta función, se han realizado las siguientes mejoras:</block>
  <block id="d29763927b931ff727bde94d012ac617" category="list-text">*Usuarios:* en función de su función, puede asignar privilegios a un usuario nuevo o existente dentro de un usuario de acuerdo con el requisito. El rol puede ser administrador de NetApp, administrador de NetApp con privilegios de solo lectura, administrador de partners o administrador de inquilinos. Como administrador de partner, puede asignar solo roles de administrador del partner o de administrador de inquilinos a nuevos usuarios. Un usuario administrador de inquilinos puede asignar solo el rol de administrador de inquilinos a otros usuarios.</block>
  <block id="dbbb3a578d92607a96a5e8be62468c98" category="list-text">*Menú redes:* como administrador asociado, puede ver las redes definidas para su uso. También puede crear subredes para su subarrendatario y zona desde *REDES* &gt; *subredes*. Esto es necesario a la vez que se aprovisiona el almacenamiento para los clientes finales o los subclientes.</block>
  <block id="e63549c96b8e55ee68565f5ba8a07e7e" category="paragraph">Se han modificado las siguientes API para incluir nuevos valores de atributos para los nuevos niveles de servicio de organización en niveles:</block>
  <block id="798a6e7cd9ee58fef9fc3e96d8f6dd38" category="list-text">API de almacenamiento de bloques</block>
  <block id="c99a33ad99ce532b267aaef154dd9886" category="paragraph">Para más información, consulte los siguientes enlaces:</block>
  <block id="4488ca7c1dbfbc3a4a5cb0de9a5f943b" category="list-text"><block ref="4488ca7c1dbfbc3a4a5cb0de9a5f943b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f1367cc0a2a732000842d078d27637d4" category="inline-link-macro">niveles de servicio</block>
  <block id="d02be4f3728f97b85c9e1ba3a5e00b9b" category="list-text"><block ref="d02be4f3728f97b85c9e1ba3a5e00b9b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="60b9454b357d4028e1a44f67fe213faa" category="paragraph">{sp} + {sp} + {sp}</block>
  <block id="44f95b8178b2bd2c0cde2f2b9c0f84c8" category="section-title">Funciones introducidas en el motor de servicio de NetApp 2.0.1</block>
  <block id="6100897489646888867118f23efef503" category="paragraph">Las nuevas funciones de esta versión incluyen las siguientes:</block>
  <block id="cadfcc0fd90fd80d56ec3a89b8ee3c04" category="section-title">Se ofrece soporte ampliado a Cloud Volumes Services para Google Cloud Platform</block>
  <block id="6487b3f92c71573b469940fc4dcc7dae" category="paragraph">Service Engine de NetApp ahora tiene la capacidad de admitir Cloud Volumes Services para Google Cloud Platform (GCP) además de su soporte actual para Azure NetApp Files. Ahora puede gestionar los servicios suscritos y aprovisionar y modificar Google Cloud Volumes desde Service Engine de NetApp.</block>
  <block id="229edced07835d554d2a62afd9c936af" category="section-title">Capacidad de gestionar objetos aprovisionados fuera del motor de servicio de NetApp</block>
  <block id="3fd139ee59a58d0cbfbdbb78db76699e" category="paragraph">Es posible que los discos y los recursos compartidos de archivos importados no sean del mismo estándar que los discos y los recursos compartidos de archivos existentes en el motor de servicios de NetApp. Tras la importación, estos discos y recursos compartidos de archivos se clasifican con<block ref="5ea59cf937d2c68a6a1bdaa81a33cf7b" prefix=" " category="inline-code"></block> estado. Puede solicitar un servicio de *Soporte &gt; solicitud de servicio &gt; Nueva solicitud de servicio* para que se normalicen y gestionen a través del portal del motor de servicios de NetApp.</block>
  <block id="6f039dd25ec5ede2ee53a4fd9816e8c2" category="section-title">Integración de SnapCenter con el motor de servicios de NetApp</block>
  <block id="bb4278d802b6613afcf1fb21765c8882" category="paragraph">Como parte de la integración de SnapCenter con el motor de servicio de NetApp, ahora puede clonar sus discos y recursos compartidos de archivos desde las Snapshots creadas en su entorno SnapCenter, fuera de su instancia del motor de servicio de NetApp. Al clonar un recurso compartido de archivos o un disco desde una snapshot existente en el portal del motor de servicio de NetApp, estas Snapshots se enumeran como su selección. Se ejecuta un proceso de adquisición en segundo plano a un intervalo periódico para importar las Snapshots dentro de la instancia del motor de servicios de NetApp.</block>
  <block id="54e78db977b404621c1a234e07471383" category="section-title">Nueva pantalla para mantener backups</block>
  <block id="5242e0746d32723bfc908642de41d50a" category="paragraph">La nueva pantalla * Backup* le permite ver y administrar las copias de seguridad de los discos y recursos compartidos de archivos creados en su entorno. Es posible editar las políticas de backup, dividir la relación de backup con el volumen de origen y eliminar también el volumen de backup con todos sus puntos de recuperación. Esta función permite conservar los backups (como backups huérfanos) incluso cuando se eliminan los volúmenes de origen, para su restauración posterior. Para restaurar un recurso compartido de archivos o disco desde un punto de recuperación específico, puede solicitar un servicio desde *Soporte &gt; solicitud de servicio &gt; Nueva solicitud de servicio*.</block>
  <block id="cf83b66ab1fd044baa702dd03ceae80a" category="section-title">Aprovisionamiento para restringir el acceso de los usuarios a los recursos compartidos CIFS</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link-macro">Leer más</block>
  <block id="d2f339d731af47b666b5930ce1c2a0ec" category="section-title">Funciones introducidas en el motor de servicio de NetApp 2.0</block>
  <block id="c6afc2a7c10cd55aed74c7ec88063113" category="section-title">Soporte de MetroCluster</block>
  <block id="ff313ed24f110ac3b3b8da1abb60665c" category="paragraph">El motor de servicio de NetApp admite sitios configurados con configuraciones MetroCluster. MetroCluster es una función de protección de datos de ONTAP que proporciona objetivos de punto de recuperación (RPO) 0 o objetivos de tiempo de recuperación (RTO) 0 mediante mirroring síncrono para almacenamiento siempre disponible. El soporte de MetroCluster se traduce en una función de recuperación ante desastres síncrona dentro del motor de servicios de NetApp. Cada lado de una instancia de MetroCluster se registra como una zona independiente, cada una con su propia suscripción que incluye un plan de tarifas de Data Protection Advanced. Los recursos compartidos o discos creados en una zona habilitada para MetroCluster se replican de forma síncrona en la segunda zona. El consumo de la zona replicada sigue al plan de tasa avanzada de protección de datos aplicable a la zona en la que se aprovisiona el almacenamiento.</block>
  <block id="f0317aa9620efc1aac352e0c68890e22" category="section-title">Compatibilidad con Cloud Volumes Services</block>
  <block id="ec22f60eae9db11c093433fed1df42b0" category="paragraph">Service Engine de NetApp ahora tiene la capacidad de admitir Cloud Volumes Services. Ahora es compatible con Azure NetApp Files.</block>
  <block id="c1be12c33dd48e49171a6c8d3cb72ade" category="paragraph">El motor de servicio de NetApp admite:</block>
  <block id="a926bec0423e806174cae2bc807f124f" category="list-text">Aprovisionar o modificar los volúmenes de Cloud Volumes Services (incluida la posibilidad de realizar snapshots)</block>
  <block id="7763e47f66a9032c1218d900861a92dd" category="list-text">Realizar backups de datos en una zona de Cloud Volumes Services</block>
  <block id="dc4b1177c58e3a804ef8ec5c4e728bc3" category="list-text">Ver Cloud Volumes Services en el inventario de NSE</block>
  <block id="66377d20c9352904bc9cc876b242c3e4" category="list-text">Ver el uso de Cloud Volumes Services.</block>
  <block id="7dc0f85f089ebdfce9f7c48b0fa94ae9" category="section-title">Grupos de hosts</block>
  <block id="e2d20ffcf50c5a8462aeaef7a6c41596" category="paragraph">Motor de servicio de NetApp admite el uso de grupos de hosts. Un grupo de hosts es un grupo de nombres de puertos de host de protocolo de FC para todo el mundo (WWPN) o nombres de nodos de host iSCSI (IQN). Puede definir los grupos de hosts y asignarlas a discos para controlar qué iniciadores tienen acceso a los discos. Sustituya los grupos de hosts por la necesidad de especificar iniciadores individuales para cada disco y permitir lo siguiente:</block>
  <block id="3272d6de5265ebc57b50cf9cfeb5965b" category="list-text">Un disco adicional que se presentará al mismo conjunto de iniciadores</block>
  <block id="a3902801b548a8b69fd728ab02fb402c" category="list-text">Actualizar el conjunto de iniciadores en varios discos</block>
  <block id="bcdc3a1733590958146ee37993bbb81e" category="section-title">Uso en ráfaga y notificaciones</block>
  <block id="b266cc05e4a761d6ebb926d99bd87b61" category="paragraph">Algunas suscripciones de almacenamiento compatibles con el motor de servicios de NetApp permiten a los clientes utilizar una capacidad de ráfaga por encima de su capacidad comprometida, esta carga se realiza por separado o por encima de la capacidad comprometida de la suscripción. Es importante que los usuarios entiendan cuándo están a punto de usar o han utilizado la capacidad de ráfaga para controlar su uso y sus costos.</block>
  <block id="04db063f0b9fb0dfa9d9a216f46e18bc" category="section-title">Notificación cuando un cambio propuesto provoca el uso de la capacidad de ráfaga</block>
  <block id="c54986ba73616c4d51a52f0b596d4e9e" category="section-title">El informe de capacidad muestra el uso de ráfagas</block>
  <block id="f7ced170f0a650cade73ee4d9d2d75de" category="section-title">Informe de rendimiento</block>
  <block id="a6271e39deb228d4bf0b5177e78fe4fd" category="paragraph">Un nuevo informe de rendimiento de la interfaz web del motor de servicio de NetApp muestra información sobre el rendimiento de los discos o recursos compartidos individuales en las siguientes medidas de rendimiento:</block>
  <block id="911ef162fdebbb44fa5b130d0dfc40f1" category="list-text">IOPS/TIB (operaciones de entrada/salida por segundo por tebibyte): La velocidad a la que se producen las operaciones de entrada y salida por segundo (IOPS) en el dispositivo de almacenamiento.</block>
  <block id="3f550c010f24042cf952edc89215d2bb" category="list-text">Rendimiento en Mbps: La velocidad de transferencia de datos hacia y desde los medios de almacenamiento en megabytes por segundo.</block>
  <block id="15a31085318ad514c0c9eec985db0201" category="list-text">Latencia (ms): El tiempo medio para las lecturas y escrituras desde el disco o la cuota en milisegundos.</block>
  <block id="9e3f660f3664130585d63436bb14cc51" category="section-title">Gestión de suscripciones</block>
  <block id="53647c23feb6a474d136a2ab2227e83f" category="paragraph">Se ha mejorado la gestión de suscripciones. Ahora puede:</block>
  <block id="9761c600729795eec770689b0ea80402" category="list-text">Solicite un complemento de protección de datos o solicite capacidad adicional para un complemento de protección de datos para una suscripción o un servicio</block>
  <block id="9504440c2f2dd97f1bc1df8b5cebfd05" category="list-text">Consulte la capacidad de uso de la protección de datos</block>
  <block id="c9343ef95a7c27464e3ea498e5656428" category="section-title">Mejora de la facturación</block>
  <block id="0901916fde774683706ec7da710ca278" category="paragraph">Ahora, la facturación permite medir el uso de instantáneas para el almacenamiento de ONTAP (archivos y bloques) y facturarlo.</block>
  <block id="ca7e8128dd78ee427c7634abf2e3e80b" category="section-title">Recursos compartidos CIFS ocultos</block>
  <block id="fb74db618c6cea38b2c6cad1eb439509" category="paragraph">El motor de servicios de NetApp admite la creación de recursos compartidos CIFS ocultos.</block>
  <block id="f503801323daa68428cbc58b04af9c66" category="section-title">Modelo de suscripción en un entorno operado por NetApp (un único cliente)</block>
  <block id="f414f33dd36c7df5855c80c5efb4a954" category="list-text">El administrador de NetApp o GSSC crean una suscripción para un inquilino y una zona.</block>
  <block id="7e58a49da804872ab7943c863fa6aedd" category="list-text">Los nombres de suscripción se derivan de la entidad de facturación para la que se ha suscrito el inquilino.</block>
  <block id="bba4e462ff7d85de9bea0c584f4d1106" category="list-text">En la suscripción, se configuran la fecha de inicio y la duración del contrato.</block>
  <block id="7ab90534772a6823ae747e2e595227b6" category="list-text">Sólo puede haber una suscripción activa para cada zona de arrendatario</block>
  <block id="e707c9753c60c938b7df1df54774a3db" category="list-text">Una suscripción puede tener varios planes de tarifas y cada plan de tarifas se corresponde con un nivel de servicio.</block>
  <block id="0cc39ab79321743f043994390f5f4983" category="list-text">Cada plan de tarifas tiene una capacidad comprometida por nivel de servicio.</block>
  <block id="252aaab3c8157530a50f1255a573889b" category="list-text">Los niveles de servicio pueden incluir:</block>
  <block id="ba1f6c59525d71aee4c027798d2470fd" category="list-text">Extremo</block>
  <block id="7e4d40b9b6da84fea74ead75bef6e679" category="list-text">Organización en niveles extrema</block>
  <block id="9446a98ad14416153cc4d45ab8b531bf" category="list-text">Rendimiento</block>
  <block id="16bc38e6e7dba806ee8a78bc41099dda" category="list-text">Organización en niveles del rendimiento</block>
  <block id="689202409e48743b914713f96d93947c" category="list-text">Valor</block>
  <block id="c1065acbfba1e7a9823027d119a0e62f" category="list-text">Protección de datos para cada uno de los niveles de servicio</block>
  <block id="b264458e1339a357ee63e9472dd0fc0f" category="list-text">Protección de datos avanzada para obtener un nivel extremo, rendimiento y valor</block>
  <block id="f66cecb9ea899af7ae7c95148b9f098e" category="list-text">Objetos de almacenamiento</block>
  <block id="cf518013227e19b559ad5a7c8acdfcdb" category="section-title">Modelo de suscripción en un entorno multi-tenant</block>
  <block id="0cd87e1a8d649eef90d448266e6fd4f7" category="list-text">Compromiso por nivel de servicio y zona</block>
  <block id="dd50dc48c65fa66261e7577ca35d5002" category="list-text">Cargado sobre la capacidad asignada con un mínimo de 100 TIB</block>
  <block id="11553ea9c5596f3b4011afeb5f1fafce" category="list-text">Las tarifas por ráfaga aplican para el 100-120 % de la capacidad comprometida</block>
  <block id="a0382d358e9e9bfd580bcb3e0704020f" category="list-text">NetApp cobra a los proveedores mensualmente, como parte de los términos de tenancy que suelen tener.</block>
  <block id="1af54f138ca5667471525a6a8e20a922" category="list-text">El proveedor de servicios crea suscripciones de inquilino por nivel de servicio, zona y mínimos flexibles.</block>
  <block id="21f96314a340cb8f137a344593cf8eca" category="list-text">Los proveedores de servicios pueden vender más capacidad a sus clientes de la que han adquirido a NetApp (exceso de suscripción). Por lo tanto, la capacidad utilizada por los inquilinos no está limitada por la capacidad que el proveedor de servicios ha suscrito.</block>
  <block id="2e231c4af192f6c70373ed83ca421f1d" category="list-text">Los inquilinos pueden utilizar la capacidad de almacenamiento por encima de la cantidad suscrita, que aparece como "en ráfaga" tras los informes de uso.</block>
  <block id="7493be1f2e4b2951a0863645db204fe8" category="list-text">Los informes de uso de inquilinos están disponibles para los partners para su visualización diaria o mensual.</block>
  <block id="8c4191676661fab67275af3b28085da7" category="list-text">El administrador de partners puede crear otra suscripción cuando la suscripción existente haya caducado o bien para una fecha futura en la que la suscripción existente ya no sea válida. La fecha de inicio de una nueva suscripción debe ser superior o igual a la fecha de finalización actual.</block>
  <block id="08adb405703760d625a89d2f8489e280" category="summary">Descripción general de los términos y condiciones del servicio de Keystone</block>
  <block id="9597eb938e2fba159aa254b3a95e6efb" category="list-text">La capacidad mínima es de 100 TIB por sitio, y cada sitio puede tener uno o más clústeres para cumplir con el requisito de capacidad mínima. En un modelo gestionado por partners, se crean suscripciones con un mínimo flexible para un cliente, por sitio y entre distintos niveles de servicio.</block>
  <block id="7ecbe334528b181155de20af95026880" category="list-text">La capacidad de 100 TIB puede ser un único nivel de servicio o una combinación de niveles.</block>
  <block id="be9709b8de891bed2cb58977708e499e" category="list-text">Las suscripciones de inquilino se limitan a los niveles de servicio a los que están suscritos los partners.</block>
  <block id="87f73c8129d1f6a0026c085c19c37ee7" category="list-text">el 20 % de la capacidad de ráfaga está disponible en cada sitio; cualquier uso en ráfaga se factura solo durante ese período de facturación. Si necesita un requisito de ráfaga adicional superior al 20 %, póngase en contacto con el soporte de.</block>
  <block id="2a825026966e8ca57394766cdfe5eee4" category="list-text">La capacidad comprometida o los niveles de servicio no se pueden modificar durante la vigencia de un contrato.</block>
  <block id="20e593670f6809902551ba2c79907117" category="list-text">Se permite aumentar la capacidad o cambiar a un nivel de servicio superior durante el plazo; sin embargo, no se permite pasar de un nivel de servicio superior a uno más bajo.</block>
  <block id="958d7b0fc729753fa46342b2a5b0fdb4" category="list-text">Cualquier solicitud de cambio en los últimos 90 días del plazo requiere que el cliente renueve el servicio por un mínimo de un año.</block>
  <block id="713f90c3b39f5ec302eea94ea370dfb5" category="summary">Modelos operativos</block>
  <block id="50b8fe65928589d1dc9240987fbba099" category="doc">Modelos y responsabilidades operacionales</block>
  <block id="7ae9036783fb54e0a52aedfa26814f6b" category="paragraph">* ¿Cuáles son los diferentes modelos operativos y quién es responsable de las principales actividades?*</block>
  <block id="f1dae87d14ba76423e263dc9a79acdd7" category="paragraph">El siguiente gráfico es una descripción general de los tres modelos operativos que puede seleccionar un cliente: Operado por NetApp, operada por un partner y operada por el cliente.</block>
  <block id="f2ac98a13f280a4eeb27bb4780175f5e" category="paragraph">*¿Qué es un modelo operado por NetApp?*</block>
  <block id="518a259308e0c3fe0d2f9d4c06253b58" category="paragraph">Este modelo operativo permite al cliente suscribirse a los servicios ofrecidos, según los niveles de rendimiento y los tipos de servicio de almacenamiento seleccionados, y selecciona la opción operada por NetApp a un coste adicional. NetApp define la arquitectura y los productos, se instala en las instalaciones del cliente y NetApp gestiona las operaciones diarias de gestión de la infraestructura con nuestros recursos DE TECNOLOGÍA y de almacenamiento. Los tipos de servicio de almacenamiento disponibles son archivo, bloque (iSCSI) y objeto. También son compatibles Cloud Volumes Service para GCP y AWS.</block>
  <block id="5a5aa994cefd2447961b51fe606e923c" category="paragraph">NetApp también crea y gestiona los partners, los inquilinos, según corresponda, y las suscripciones.</block>
  <block id="7dd4b2b13e8a8a109244cccfafe4b5a5" category="paragraph">*¿Qué es un modelo operado por socios?*</block>
  <block id="dda2dbbc5f337b2b9d4c5e2d4e3a7a96" category="paragraph">El modelo operativo del partner o proveedor de servicios es similar al modelo gestionado por NetApp, pero con el partner operando el servicio para su cliente final. En este modelo, el partner es la parte contratada que se hace referencia. Los clientes son clientes de los proveedores de servicios y no tienen relación de facturación con NetApp. Gestionan el tenancy y los clientes. El proveedor de servicios triñará primero las solicitudes de soporte para los inquilinos antes de escalarlas a NetApp.</block>
  <block id="39154db86ad669a527d87dd05e1655c5" category="paragraph">*¿Qué es un modelo operado por el cliente?*</block>
  <block id="e420ca3aff97026d69088f19643d4222" category="paragraph">Este modelo operativo permite al cliente suscribirse a un servicio ofrecido, según los niveles de rendimiento y los tipos de servicio de almacenamiento seleccionados. NetApp define la arquitectura y los productos e instala en las instalaciones del cliente y permite que los clientes gestionen la infraestructura utilizando sus recursos DE almacenamiento y TECNOLOGÍA. Los tipos de servicio de almacenamiento disponibles son archivo, bloque (iSCSI) y objeto. En este modelo, el cliente hace referencia a la parte contratada, que puede ser un usuario final o un partner.</block>
  <block id="7eb973e02baa4e25734e8bed944c060a" category="paragraph">* ¿Quién es dueño del equipo?*</block>
  <block id="d786327190524a9c90e4131ef647a939" category="paragraph">En los tres modelos operativos, NetApp es propietario de la titularidad de todo el hardware y software instalado en las instalaciones del cliente.</block>
  <block id="10bc620b6bb0f1ce4ea88e07efee73a6" category="summary">Detalles de la oferta de servicios</block>
  <block id="d5711d7ae3d6e6f47fa957a95d3142aa" category="paragraph">* ¿Cuál es la capacidad mínima comprometida?*</block>
  <block id="09d09e7b7afd8ded500977e3cee6326f" category="paragraph">*¿Cómo puedo acceder al almacenamiento?*</block>
  <block id="9fa797e742e7be6391aced52fdf5093a" category="paragraph">*¿Cómo puedo administrar el servicio?*</block>
  <block id="f240946a05316b452971a7e9095ac4a2" category="paragraph">*¿Cómo puedo aumentar la capacidad comprometida en una suscripción?*</block>
  <block id="5d82a19ac986be3e28747ff2634e505b" category="paragraph">* ¿El aumento de la capacidad extiende el término?*</block>
  <block id="81ffcf182e9bafd1ef112dadd81c3f06" category="paragraph">Todas las adiciones son de covigencia para el período de vigencia existente, excepto si la solicitud se realiza en los últimos 90 días de la suscripción, en cuyo caso el plazo debe extenderse por lo menos 12 meses.</block>
  <block id="0580b428b8b89191dd146196120083eb" category="paragraph">* ¿Pueden las suscripciones co-term entre sí?*</block>
  <block id="e3cfe7f33d12e36089266e1a92e5b364" category="paragraph">No, los términos de suscripción son independientes entre sí.</block>
  <block id="b3784fbd5fbd14cdb7c0951f67184db5" category="paragraph">*¿Puedo añadir almacenamiento de copia de seguridad a una suscripción existente?*</block>
  <block id="290bc1780871dbb1423d35daee26da77" category="paragraph">Para un caso de uso de respaldo, puede añadir capacidad a una suscripción existente para un nivel de servicio nuevo o existente, incluidos los niveles de servicio Estándar o valor. Esto no cambia el término de la suscripción existente. Sin embargo, hay una advertencia, es decir, si desea añadir capacidad dentro de los últimos 90 días del plazo de suscripción (es decir, los últimos 90 días antes de que finalice la suscripción), también debe renovar la suscripción durante al menos un año.</block>
  <block id="b966cade5691b18bf62755c195447e05" category="paragraph">* ¿Tiene una nueva suscripción flexibilidad para venir con un nuevo término anual?*</block>
  <block id="353851e3be472d2e7deedffb8c84e9cd" category="paragraph">Sí, las nuevas suscripciones pueden tener términos nuevos separados de las suscripciones existentes.</block>
  <block id="58308e954617b52ff118d3299ec8f228" category="paragraph">*¿Pueden los términos de suscripción a inquilinos extenderse más allá del plazo de suscripción del socio?*</block>
  <block id="74fc177e4bef1cdf2bea4ccdadd13631" category="paragraph">*¿Puedo mezclar varias suscripciones en el mismo clúster de ONTAP?*</block>
  <block id="3d96ed4e7cf96c207eb55360531e63d1" category="paragraph">No, cada clúster está asignado a una suscripción determinada.</block>
  <block id="419ac205a5a84ff5f314afba4f5edb27" category="paragraph">* ¿Quién realiza el monitoreo y las operaciones?*</block>
  <block id="7078b31ae5be77a7e25eb2d03d3bdadb" category="paragraph">Para el servicio gestionado por NetApp, NetApp es responsable de supervisar la infraestructura de forma remota para que el servicio se realice de acuerdo con las expectativas previamente fijadas.</block>
  <block id="faced2ebacb2b268fcaefb1ff2dfd6bc" category="paragraph">Para el servicio proporcionado por el partner, el partner es responsable de supervisar la infraestructura de forma remota para que el servicio se realice de acuerdo con las expectativas previamente fijadas.</block>
  <block id="7d9cf83822ab7d2c72f16da8a358e341" category="paragraph">En cuanto al servicio que presta el cliente, el cliente es responsable de supervisar la infraestructura y plantear cualquier problema a NetApp.</block>
  <block id="393da119bc3b207bcea2f02315c388ac" category="paragraph">*¿Qué sucede si termino el servicio temprano?*</block>
  <block id="a31f3e7467e53150995af65a049395c5" category="paragraph">El compromiso de servicio mínimo es de 12 meses. Si cancela el servicio antes de tiempo, el valor residual debe ser pagado por adelantado.</block>
  <block id="b387af4e718e4b5565ce87f74234f50f" category="paragraph">* ¿Existe la oportunidad de convertirse en una compra después de que se complete el plazo inicial?* no La oferta no incluye una opción para convertir en una compra. Además, los productos de NetApp adquiridos previamente se encuentran fuera del alcance de este programa.</block>
  <block id="a16dc1f5755db55741d2ae801d6aa73d" category="paragraph">*¿Puedo solicitar una versión de software en particular?*</block>
  <block id="84243f6b8d465b834e36cf58cd48fed9" category="paragraph">No NetApp Keystone ha estandarizado la versión de software en toda su base de clientes.</block>
  <block id="ee62bd671134498c82c2878422e9f59a" category="paragraph">*¿Me informaré acerca de las actualizaciones de software?*</block>
  <block id="73e02951afd28d2508077afaf5bc798f" category="paragraph">Sí. Todas las actividades de mantenimiento/actualización se comunican y se programan en un momento que el administrador de éxito de NetApp Keystone establece un acuerdo mutuo con el cliente.</block>
  <block id="4c74eb10725ef789a112d7196fc50814" category="doc">Oferta de disco no retornable</block>
  <block id="abda546406da466370337cf5c31e05a2" category="paragraph">Si ha adquirido este servicio, tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="fdee4609ca26dfc0ae0d1d5540f7eeb0" category="list-text">Incluso al adquirir este servicio, puede optar por que NetApp recupere los medios de almacenamiento físico.</block>
  <block id="7840bbb92854d3aca47dc76d67442b9f" category="list-text">Puede agregar, modificar o terminar la oferta de NRD durante la renovación de la suscripción y no en medio de la tenencia.</block>
  <block id="55d79485ca76f763eafec75e32c3029e" category="list-text">El costo asociado con el NRD ofrece cambios basados en la capacidad comprometida de la suscripción. Es decir, si usted opta por aumentar su capacidad comprometida en medio del período de suscripción, el costo de NRD se revisa igualmente. El aumento será proporcional al aumento de la capacidad comprometida.</block>
  <block id="4e064655abf0907e386d240a51ab10bc" category="list-text">Sólo puede conservar los medios de almacenamiento físico utilizados en el servicio. Controladoras, bandejas, cables, switches, tarjetas de red, Además, NetApp recuperará la capacidad de cualquier otro equipo que sea propiedad de NetApp.</block>
  <block id="7da490627b0929eb399424269ef46d7f" category="list-text">Backups de discos y recursos compartidos (requiere un servicio de protección de datos como parte de la suscripción)</block>
  <block id="b0609401d759c5156292bcededa3ee06" category="list-text">Recuperación ante desastres de discos y recursos compartidos (requiere servicio de protección de datos como parte de la suscripción)</block>
  <block id="8a153aa7d7f3e04524a8ba26c82b5715" category="admonition">Los servicios de backup y recuperación ante desastres están disponibles como servicios complementarios, mientras que Snapshot está disponible como parte del servicio de almacenamiento básico.</block>
  <block id="bc1bf94ffed46e88b5723954ed7d8ed3" category="cell">Snapshots de una sola región (disponibles como parte del servicio de almacenamiento básico)</block>
  <block id="53b8c0793d8e01e805f7baa48301f0cb" category="cell">Backup de varias regiones (complemento de protección de datos)</block>
  <block id="096f97b9f45eb7df5614230380360723" category="cell">Recuperación ante desastres en varias regiones (complemento de protección de datos)</block>
  <block id="f9468c81b3d59ac0030570c4f58e95f1" category="cell">Caso de uso</block>
  <block id="a709e91eeec4d613dbfa05b9aa21f288" category="cell">Mitigue el riesgo que se produce al eliminar o dañar los datos de usuarios o aplicaciones, no frente a la pérdida o el fallo de la infraestructura</block>
  <block id="9aed815a631ed3a5d21f6b31651470a4" category="cell">Reduzca el riesgo de pérdida completa de datos en el volumen primario debido a una pérdida o fallo de la infraestructura</block>
  <block id="85e4dd429192e345faa9e2c70c1916f6" category="cell">Reduzca el riesgo de pérdida completa de datos en el volumen primario debido a la pérdida o fallo de la infraestructura con un objetivo de tiempo de recuperación</block>
  <block id="51359e8b51c63b87d50cb1bab73380e2" category="cell">Política</block>
  <block id="4c2814b8dac284c19012ca2d1822b5b3" category="cell">Cada hora, cada día, cada semana y cada mes</block>
  <block id="a68082b73ad5e36bea07f138e957fef2" category="cell">Número de backups para retener en función de snapshots por hora, diarias, semanales y mensuales</block>
  <block id="8a1e150d4dfb13fe97a51f4e6116b23b" category="cell">1 hora, 4 horas y todos los días</block>
  <block id="99571eecaa5c5d622bb0d1f855752d5f" category="cell">Topología</block>
  <block id="425853ef2dd1e19d65e025514191b39e" category="cell">Solo origen</block>
  <block id="1d88e84acd938210432a7eed39996d54" category="cell">Destino de replicación asincrónica</block>
  <block id="e3b6b59dd32594244219816c172f0d85" category="cell">Nivel de servicio de replicación de destino 1</block>
  <block id="eb6d8ae6f20283755b339c0dc273988b" category="cell">Estándar</block>
  <block id="813f96cabf1f12653e92542db7aa6f3a" category="cell">Igual que primario</block>
  <block id="7c695e11d0ae021f201377b9fc3f207f" category="paragraph">Esta 1 capacidad de almacenamiento adicional a ser suscrita</block>
  <block id="73cf2790a3f92d26764722174d70cf34" category="paragraph">*Protocolos compatibles*: NFS, CIFS, iSCSI y FC</block>
  <block id="079bbc110741f438dfb37f32218c4c21" category="cell">*Nivel de servicio*</block>
  <block id="cdf0cc519fabc4c14999e89090d33dc1" category="cell">*Extremo*</block>
  <block id="153a19d482de580ce84c77ac52c6f907" category="cell">*Premium*</block>
  <block id="3ecb63821538cb0fde443d82bdb28861" category="cell">*Estándar*</block>
  <block id="4cc402eecdb589b122553e660ac696c4" category="cell">*Valor*</block>
  <block id="9256405ef4b3e50cc40cc8f3d4e135e9" category="cell">*Tipo de carga de trabajo*</block>
  <block id="39a3dc65954a8a8363c1b99eb294a621" category="cell">Análisis, bases de datos</block>
  <block id="dd91d1cd4829d51d5a4e2585ff5cc82d" category="cell">VDI, aplicaciones de virtualización, desarrollo de software</block>
  <block id="ff1c70afac4394fd1bdfad3ce8d0fbe9" category="cell">Archivos compartidos, servidores web</block>
  <block id="15a506ce1c9786829c379b6e3d6104f6" category="cell">*IOPS/TIB* objetivo</block>
  <block id="911c903acff40c3f442bbae7f73ea081" category="cell">6,144</block>
  <block id="4546199e2bcb9ae49a13edef9675fd03" category="cell">2,048</block>
  <block id="76dc611d6ebaafc66cc0879c71b5db5c" category="cell">128</block>
  <block id="382b0f5185773fa0f67a8ed8056c7759" category="cell">N.A.</block>
  <block id="ec5026517f56850bf1f5b45ae35c31ac" category="cell">*IOPS máx./TIB*</block>
  <block id="d38753fed54aa499bc5e6c27d3945c19" category="cell">12,288</block>
  <block id="c9ca1ec49e8aac1615059e421cbb4793" category="cell">4,096</block>
  <block id="10a7cdd970fe135cf4f7bb55c0e3b59f" category="cell">512</block>
  <block id="49f593d642a7f3dccf1fe5bf08aaf55a" category="cell">*Rendimiento máximo en Mbps (32 KB/IOP)*</block>
  <block id="0584ce565c824b7b7f50282d9a19945b" category="cell">384</block>
  <block id="c74d97b01eae257e44aa9d5bade97baf" category="cell">16</block>
  <block id="99f8d77b50f8491531357b2d907d59d1" category="cell">&lt;1 ms</block>
  <block id="6fad0b609a57af2ae4dbbf92ff728673" category="cell">&lt;2 ms</block>
  <block id="342e06f2c04b016459176bdbbd984dfe" category="cell">&lt;17 ms</block>
  <block id="8e634bafd4732f9f05a35ceb5ed54902" category="paragraph">*Protocolos compatibles*: FC e iSCSI</block>
  <block id="2f569257101cf136a49d983584bfc44f" category="cell">HPC</block>
  <block id="887af0da9693198de27d195a46aa6675" category="cell">Videovigilancia</block>
  <block id="a078c2a6f2d4313df0b942ebf9d6b940" category="cell">4,000</block>
  <block id="17e62166fc8586dfa4d1bc0e1742c08b" category="cell">43</block>
  <block id="c16a5320fa475530d9583c34fd356ef5" category="cell">31</block>
  <block id="f369b2981da1e28bb1901ae50eeb877a" category="cell">&lt;0.5 ms</block>
  <block id="58d801506333ab644845942779162cbc" category="paragraph">*Protocolo admitido*: S3</block>
  <block id="497031794414a552435f90151ac3b54b" category="cell">Objeto</block>
  <block id="346ddf53d2d569d0bb73eb7826cf95d8" category="cell">Almacén de medios, archivado</block>
  <block id="bc9d99b4b5c353814419ac4f3a7bcbb9" category="inline-link-macro">NetApp Keystone</block>
  <block id="173cfa01f909dadb1cc7bb7d43b24a2e" category="list-text">*El servicio Data Protection Basic* proporciona las capacidades SnapMirror y SnapVault de NetApp con configuración predeterminada.</block>
  <block id="1ca92842b9f8718a33770baa49c236e6" category="list-text">*Data Protection Advanced* proporciona un servicio con acuerdos de nivel de servicio de RPO=0 aprovechando las capacidades de MetroCluster de NetApp.</block>
  <block id="1a8f20342523eaa8f9195dffa647161c" category="list-text">Permite un control adecuado sobre el cumplimiento, el rendimiento y la seguridad</block>
  <block id="5866f5199f36da24870932aa9db6ab49" category="list-text">Presenta una facturación predecible para la capacidad comprometida y el pago por uso de la capacidad variable (en ráfaga).</block>
  <block id="a40d52252bf8cd6939e9352eeffb837b" category="list-text">Puede seleccionar un precio de paquete para el hardware, el SO principal y el soporte para un precio de $/TIB. Dispone de una única factura para cada tipo de almacenamiento, archivo, bloque, objeto o servicios de almacenamiento en cloud.</block>
  <block id="40729792b47d4ca2beff3d5aaa13c6e0" category="list-text">Seleccione un término flexible para los servicios y el pago: Puede optar por 12 meses, 100 TIB o más por sitio. A partir de entonces puede renovar automáticamente durante 12 meses o ir mes a mes.</block>
  <block id="da0abce09003b51065ed5b06d06021f1" category="section-title">Facturación basada en la capacidad comprometida</block>
  <block id="b1fb6edb6a9cd7a76214562e75ef8390" category="paragraph-title">Medición de la capacidad consumida</block>
  <block id="8a73a45becb1972a998dc8490856f730" category="section-title">Facturación basada en consumo en ráfaga</block>
  <block id="a189c66e23fd7e79d1bebf594d16fb15" category="paragraph">Cuando la capacidad consumida es mayor que la capacidad comprometida para un nivel de servicio determinado, se registra el consumo de ráfaga y se aplican los cargos en consecuencia. Este proceso tiene lugar para cada registro de consumo generado. Por lo tanto, el consumo de ráfaga es un reflejo de la cantidad y tenencia de sus capacidades consumidas en exceso, además de sus capacidades comprometidas.</block>
  <block id="dfd0252d57910ac70c5c31013436bba6" category="section-title">Horarios de facturación</block>
  <block id="7f5043ec0394d759e4ce437fc8c9cd52" category="paragraph-title">Facturación mensual</block>
  <block id="4984e08f464a2069cf4e4d2bc61ffe7e" category="paragraph">Las facturas se envían mensualmente. Para el mes en el que se han hecho los servicios, se enviará una factura el mes siguiente. Por ejemplo, la factura de los servicios que ha utilizado en enero se entrega a principios de febrero. Esta factura incluye los cargos por la capacidad comprometida y, si corresponde, cualquier uso de ráfaga.</block>
  <block id="51ebf10290dc90afa947ed3f3696db87" category="paragraph-title">Facturación anual</block>
  <block id="ce604aadef843c4d82da037f9b0c3ff5" category="paragraph">Al principio de cada año de suscripción se genera una factura por el pago mínimo de la capacidad comprometida. Se genera en la fecha de inicio de la suscripción. Al final de un trimestre de suscripción se envía otra factura, en la que se suman los cargos aplicables de cualquier uso de ráfaga acumulado en ese trimestre. Si la capacidad comprometida cambia durante una suscripción, se enviará una factura el mismo día en que el cambio de la capacidad comprometida sea efectivo, por los pagos mínimos prorrateados para el resto de ese año de suscripción.</block>
  <block id="6f79e617449041abacad9b220d0cdd03" category="paragraph-title">Período de gracia en facturación por ráfaga</block>
  <block id="ff6306dccf086261b36fc9764ec0a69c" category="section-title">Facturación de volúmenes clonados</block>
  <block id="0e3a3dc0c3eeb16df240b7eafc4a840c" category="paragraph">Si los volúmenes se clonan en ONTAP y se los utiliza para realizar un backup y restaurar los datos, puede continuar mediante los clones sin ningún pago adicional. Sin embargo, se cobrarán volúmenes clonados utilizados para cualquier otro fin en el negocio durante un gran período de tiempo.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="cded8c4b6c98886d10fcb9c2503ce0a4" category="section-title">Facturación de MetroCluster</block>
  <block id="ba4c22a98feebac558bbaac68b704e09" category="section-title">Facturación de volúmenes temporales</block>
  <block id="480da42f59e7a8b523d40d52ba830cb8" category="paragraph">Ocasionalmente, ONTAP crea volúmenes temporales (TMP) al mover volúmenes. Estos volúmenes temporales son de corta duración y el consumo en estos volúmenes no se mide para facturación.</block>
  <block id="f3fd1171857d8ea7abb7920fd1fd0c55" category="section-title">Facturación y políticas de calidad de servicio adaptativas</block>
  <block id="bff19ffadab3b2c0f2336fe90bfd9be9" category="inline-link-macro">Garantice el rendimiento con información general de calidad de servicio</block>
  <block id="18b8a063bbf57f20dcdbb6f12a9dc0e9" category="section-title">Facturación de destinos de SnapMirror</block>
  <block id="822d70344d224e2e68e8dcf4ec044c3c" category="paragraph">El precio del volumen de destino de SnapMirror determinado por la política de calidad de servicio para el nivel de servicio asignado en el origen. Sin embargo, si el origen no tiene una política de calidad de servicio asociada, el destino se factura en función del nivel de servicio disponible más bajo.</block>
  <block id="4bda389d4364c3a5f8e0002b0f1d48a6" category="section-title">Facturación para FlexGroups</block>
  <block id="13a0b5a0cf8933d6ff04c50c4b84bac9" category="paragraph">Las instancias de FlexGroup se facturan según la política de calidad de servicio adaptativa de FlexGroup. No se consideran las políticas de calidad de servicio de sus componentes.</block>
  <block id="c73be2f2aaeb82cecf852c49f3ea4cce" category="section-title">Facturación para LUN</block>
  <block id="05741b4ec38077cef83606c70f08f335" category="paragraph">Para las LUN, normalmente se sigue el mismo patrón de facturación que para los volúmenes regulados por las políticas de calidad de servicio. Si se establecen políticas de calidad de servicio independientes en las LUN, realice lo siguiente:</block>
  <block id="cb1713b138a78b69b1922aa45131c2df" category="list-text">El tamaño de la LUN se cuenta para su consumo en función del nivel de servicio asociado de esa LUN.</block>
  <block id="a0426b9dc757c80060e1b3657daf68d2" category="list-text">El resto del espacio del volumen, si lo hay, se cargará según la política de calidad de servicio del nivel de servicio establecido en el volumen.</block>
  <block id="cde520829ff4c329d0a877769052c136" category="paragraph">Si los datos se organizan en niveles desde un sistema Keystone hasta el almacenamiento de objetos ONTAP simple Storage Service (S3) o StorageGRID de NetApp, la capacidad consumida en el nivel activo (sistema Keystone) se reducirá en función de la cantidad de datos que se haya organizado en niveles, lo que afectará a la facturación resultante. Esto es independientemente del hecho de que la suscripción a Keystone cubra el almacenamiento ONTAP S3 o los sistemas StorageGRID.</block>
  <block id="eb71f31c80be60d1b83c15a9023c5aa0" category="paragraph">Para organizar sus datos en niveles en un almacenamiento de objetos de terceros, póngase en contacto con su Keystone Success Manager.</block>
  <block id="742eeba5dde6c1c0f5b7c867d0ee4115" category="paragraph">Si quiere más información sobre el uso de la tecnología FabricPool en sus suscripciones de Keystone, consulte <block ref="4488ca7c1dbfbc3a4a5cb0de9a5f943b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="49e55f1469134d874d5c920897870fab" category="section-title">Facturación para volúmenes raíz y del sistema</block>
  <block id="94fbbde1dbbcf7b5a25c84172c0d07a4" category="summary">Requisitos del sitio de Keystone</block>
  <block id="c9da0796f309773995aa86a3901c5e00" category="doc">Los requisitos del centro</block>
  <block id="d511f8439ecde36647437fbba67a4394" category="section-title">Espacio</block>
  <block id="04e07e3547b329c2073dfb941335e7fe" category="section-title">Racks</block>
  <block id="749ddfb3b6b9f4dd141812149dbefbe7" category="paragraph">Cuatro bastidores de poste en la oferta operada por el cliente (a ser proporcionados por los clientes). En la oferta dirigida por NetApp, NetApp o el cliente pueden proporcionar los racks, en función de sus necesidades. NetApp proporciona 42 racks de profundidad.</block>
  <block id="c556f9cf21e8773770e784b54885c293" category="section-title">PDU</block>
  <block id="d9010991c391360857a2d151046ef17e" category="paragraph">Debe proporcionar las unidades de distribución de energía (PDU) conectadas a dos circuitos protegidos separados con suficientes tomas C13. En la oferta dirigida por el cliente, en algunos casos se requieren tomas C19. En la oferta gestionada por NetApp, NetApp o el cliente pueden proporcionar estas PDU, según unos requisitos.</block>
  <block id="dd4fe0cc913f704600b97d1f5dd285de" category="section-title">Potencia</block>
  <block id="39eeade2e73eb4823932331e5a459f8c" category="paragraph">Debe proporcionar la alimentación necesaria. NetApp le proporcionará las especificaciones de los requisitos de alimentación en función de la clasificación de 200 V (Normalmente A, máximo A, W típico, máximo W, tipo de cable de alimentación, y cantidad), en función de la configuración final. Todos los componentes tienen fuentes de alimentación redundantes. NetApp proporcionará los cables de alimentación dentro del armario.</block>
  <block id="8c880fe54cae171fa97132f8c5e82297" category="section-title">Refrigeración</block>
  <block id="e49c1cb86b679c35d94b37728ee6dfb6" category="paragraph">NetApp puede proporcionar las especificaciones de requisitos de refrigeración (BTU típico, BTU máximo) en función de la configuración y los requisitos finales.</block>
  <block id="a5fa5746370b608090b994a97b49e98b" category="section-title">Redes</block>
  <block id="0704c116940f03a6b019dbeb4c62c8e7" category="paragraph">En función de los requisitos del cliente y de las controladoras de almacenamiento utilizadas, NetApp puede proporcionar conectividad de 10 GIB, 40 GIB y 100 GIB en las instalaciones del cliente.</block>
  <block id="f9452e95d52ebd12efeebe564007d35d" category="summary">Suscripción a NetApp Keystone</block>
  <block id="78d9a5281ccb539856a1f4dd20094aea" category="paragraph">*¿Qué servicios complementarios son compatibles?* la protección avanzada de datos (backup y recuperación ante desastres) y la organización en niveles del cloud híbrido con FabricPool son servicios adicionales que se pueden elegir a un coste adicional.</block>
  <block id="f51aca773a35af7c6804c9de4ec05591" category="paragraph">*¿Qué niveles de servicio garantiza NetApp con el servicio?* en un escenario operado por NetApp, NetApp Keystone garantiza IOPS/TIB para el almacenamiento aprovisionado y la latencia de cada nivel de servicio.</block>
  <block id="d3867d58510e8dc8e1f07c8ccef6849c" category="paragraph">*¿Cuáles son las ventajas de los niveles de servicio de niveles superiores y de niveles extremos?* la segmentación está activada en los niveles de servicio de niveles superiores y de niveles extremos, lo que le permite reducir el espacio de almacenamiento y los costes asociados. NetApp asume que un 25% de los datos tienen datos calientes, mientras que el 75% restante con menos frecuencia se usan o inactivos y los mueve a almacenamiento frío. Además, puede comprobar los informes de uso para comprender la frecuencia de acceso a los datos y habilitar el servicio de organización en niveles en función de la información.</block>
  <block id="d6df6eff28ac44af1e13e275b0228621" category="paragraph">*¿Pueden vender los partners más capacidad de la que han comprado a NetApp a los clientes?* las suscripciones de inquilino no están limitadas por la capacidad que ha adquirido el partner. Los partners pueden vender más capacidad de la que han comprado a NetApp a sus clientes. La capacidad que supera la capacidad adquirida se denomina sobresuscripción.</block>
  <block id="c54f3024ff23dcfc42681979d3398492" category="paragraph">* ¿Qué es la capacidad de ráfaga?* puede aumentar y disminuir el uso hasta un 20% por encima de la capacidad comprometida. El uso de la capacidad de ráfaga se mide a diario y solo se factura cuando se utiliza. Por ejemplo, si la capacidad comprometida es de 100 TIB, puede utilizar ráfagas hasta 120 TIB.</block>
  <block id="b97f95dce25dbfc957db05f02efd82ea" category="paragraph">* ¿Existe un cargo extra por usar Burst?* el uso de la capacidad de ráfaga hasta el 20% de la capacidad comprometida se factura a la misma tasa que la capacidad comprometida, cualquier uso por encima del 20% de la capacidad comprometida se factura con una prima del 50%.</block>
  <block id="a8ea445913e860dbecd22f3fee610a90" category="paragraph">*¿Cuál es el beneficio de la capacidad de ráfaga?* la capacidad de ráfaga le da la flexibilidad de consumir almacenamiento bajo demanda en vez de comprometerse a largo plazo.</block>
  <block id="52f1a573da07f1d12b2d222128c410e1" category="paragraph">*¿Cómo se asigna la capacidad de ráfaga a los inquilinos?* la capacidad de ráfaga se asigna a los socios, que la asignan aún más a sus clientes en función de los requisitos.</block>
  <block id="5a3115449a2b3065d5bb7484cfe4f999" category="paragraph">*¿Cómo puedo informar de cualquier problema con el servicio?* se puede acceder al soporte de NetApp Keystone a través de estos diversos canales:</block>
  <block id="f65085dc4bb69a27d3e266d2c5504a2b" category="list-text">Correo electrónico de asistencia: keystone.services@netapp.com[keystone.services@netapp.com^]</block>
  <block id="d0a96adfc74a1b7215d05e43eb9ac7eb" category="list-text">Correo electrónico escalaciones: Correo electrónico:keystone.escalations@netapp.com[keystone.escalations@netapp.com^]</block>
  <block id="eff136c1ba2e8a2d6e4b14ddd6a80383" category="paragraph">*¿Están disponibles inmediatamente aumentos en compromisos de almacenamiento?* dependiendo de la cantidad de capacidad solicitada, se realiza una determinación si la capacidad ya está desplegada, o requiere que se envíe e instale equipo adicional.</block>
  <block id="f71fb6dbf8a02dfaed157786a5d1337e" category="paragraph">*¿Se pueden mover las cargas de trabajo entre los niveles?* Sí, las cargas de trabajo se pueden mover entre niveles, siempre y cuando el usuario se haya suscrito al nivel al que se está moviendo la carga de trabajo. Sin embargo, no recomendamos pasar de un nivel más alto a uno más bajo, ya que puede causar la degradación del rendimiento. El proceso se logra simplemente editando el recurso compartido de archivos y cambiando la configuración de nivel de servicio.</block>
  <block id="7bc1dc2ee0a07d10009260b53f57f2d3" category="summary">Definiciones de la capacidad del servicio de Keystone</block>
  <block id="5233633b9faaa681d96ef5c43e30bea2" category="section-title">Capacidad lógica</block>
  <block id="4ac938291a74f21a35352afb886d2d88" category="section-title">Capacidad comprometida</block>
  <block id="03cd8c6bf7fa9b89369c8da2bc2063e7" category="paragraph">La capacidad lógica mínima que se factura cada mes durante el periodo:</block>
  <block id="5e4631059cd88370a28a74ba7f45c7b3" category="list-text">La capacidad se compromete con cada nivel de servicio.</block>
  <block id="65bdbd8437ca88c89824e2ddc621f54c" category="list-text">La capacidad comprometida no puede disminuir durante este periodo.</block>
  <block id="c6eb79bc54b68ec5e0cc19ef77aaf577" category="list-text">Durante el período de vigencia se puede añadir la capacidad comprometida y los niveles de servicio adicionales.</block>
  <block id="326cde132ee3d2c6dbda5e81887d37fd" category="section-title">Cambios en la capacidad comprometida</block>
  <block id="e80564e6a1386159e71203ed98662fc4" category="paragraph">Durante la duración de una suscripción, puede cambiar las capacidades comprometidas. Sin embargo, existen algunas condiciones previas:</block>
  <block id="f5d9b6b00fd78d80af103a392bba7c30" category="list-text">No es posible reducir la capacidad proporcionada</block>
  <block id="c7ba6335b772c84090b8f2d9dd8b58a3" category="list-text">La capacidad comprometida no puede aumentarse 90 días antes del vencimiento de la suscripción, a menos que la suscripción se renueve por un plazo adicional de 12 meses.</block>
  <block id="08d63a30cdbc798edef3e21cacda1ac2" category="section-title">Capacidad de ráfaga</block>
  <block id="86103a24c69256f32ea19a6b3d334a1f" category="paragraph">Esta es la capacidad lógica que ha superado la capacidad comprometida. Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="abda4117b1311f6ae0b218aeba00fae6" category="list-text">La capacidad de ráfaga se puede consumir sobre una base flexible y se cobra diariamente por la media consumida.</block>
  <block id="aec1005ee7c9c20d1a1b0df3290a5c34" category="list-text">Hasta un 20 % de la capacidad de ráfaga se carga a la misma tasa que la capacidad comprometida.</block>
  <block id="e895579d02072ebda659dbda14a17726" category="list-text">Una capacidad de ráfaga superior al 20 % del compromiso se cobra a una tasa premium. Póngase en contacto con el soporte para cualquier requisito de ráfaga adicional superior al 20 %.</block>
  <block id="94c94961a24325da0518d106d0d1d12a" category="section-title">Capacidad consumida/aprovisionada</block>
  <block id="6fc8b176a9bd3f331984e2de9b5dbfab" category="list-text">La capacidad que se aprovisiona mediante la creación, la modificación, la eliminación o el posible crecimiento automático de los volúmenes.</block>
  <block id="202ac47fdd80de7d80018d24cb661fc9" category="list-text">Las copias y los clones Snapshot.</block>
  <block id="b33c6009150f806349f79306b0821192" category="admonition">No se tiene en cuenta la cantidad de datos almacenados dentro de la capacidad aprovisionada o la cantidad de datos escritos en el disco.</block>
  <block id="b6e76ea727138e1a2c7199dd3f0874db" category="section-title">Capacidad facturada</block>
  <block id="0b2c78b413a92fa3d683991180e6b149" category="paragraph">Factura mensual = (capacidad comprometida [TIB] * tasa comprometida [$/TIB]) + (capacidad de ráfaga aprovisionada media diaria [TIB] * tasa de ráfaga [$/TIB]). La factura mensual contiene un cargo mínimo basado en la capacidad comprometida.</block>
  <block id="b6727396faa1e4cf255c182ddc668fb9" category="summary">Problemas solucionados en el motor de servicios de NetApp</block>
  <block id="33659bd1c7f876bf4e9d181ffeebe959" category="doc">Problemas solucionados en el motor de servicios de NetApp</block>
  <block id="3e6913b831218e5028d3a4532f801a65" category="cell">Descripción del problema</block>
  <block id="ad7fffc52967fac2195a87d71ddfefed" category="cell">Después de la corrección</block>
  <block id="c2d43cce4d21238bde127e51e8abf23a" category="cell">Corregido en la versión</block>
  <block id="31e90b75256e52a204cc966bbcfc52ec" category="cell">El movimiento de volúmenes se activa automáticamente cuando existía un agregado que no pertenece a FabricPool en el clúster. Cualquier modificación de volúmenes o discos activó el movimiento de un volumen a otro agregado.</block>
  <block id="1a54cda28aa8548ea53bccf486f1fae0" category="cell">No se activa ningún movimiento de volúmenes para operaciones de volumen.</block>
  <block id="2f7daf18759a2f708f89c67f9ea296e0" category="cell">Motor de servicio de NetApp 2.2</block>
  <block id="5e5483d38497c131d13b217cfbe624a7" category="cell">Los grupos de hosts se eliminan de los grupos de hosts de la interfaz de usuario de Service Engine de NetApp, pero no del clúster.</block>
  <block id="af70f3681f4f3ba4f5b6940d7863a08b" category="cell">Resuelto.</block>
  <block id="1b0fa9db56937e5f35319d185505e24d" category="cell">Se podría quitar la asignación de los grupos de hosts de los discos en la interfaz de usuario del motor de servicio de NetApp, pero no del clúster.</block>
  <block id="38e55e934e595693c4955be6041102a9" category="cell">No se pudieron eliminar las políticas de exportación de la interfaz de usuario del motor de servicio de NetApp.</block>
  <block id="a9835757eaec1d4ebc950e91ee095db7" category="cell">Las políticas modificadas pueden guardarse de la interfaz de usuario.</block>
  <block id="d5d344bd3a97832ad0170ec3175aa230" category="sidebar">Términos y descripción del servicio</block>
  <block id="a872a8a274ed3a6109fbbf9f9123e4af" category="sidebar">Definiciones de capacidad de servicios</block>
  <block id="780c462e85ba4399a5d42e88f69a15ca" category="sidebar">Facturación</block>
  <block id="e0860a8634b1f9ca0dc00aba7d58c748" category="sidebar">Disco no retornable</block>
  <block id="0e0fe605239796a7018441e65fa28979" category="sidebar">Soporte de ciudadanos de EE. UU</block>
  <block id="f1a6c6c231e8d9c62635b2a2d1978c05" category="sidebar">Modelo operativo y responsabilidades</block>
  <block id="e47f584bdec2639ea8ddd7a6ab227555" category="sidebar">Soporte para multi-tenancy y multi-tenancy</block>
  <block id="456d0deba6a86c9585590550c797502d" category="sidebar">Operaciones</block>
  <block id="5dd03e8d039863e563e049be198c3fd3" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="69464e68a5cdd0b54694ac92276fa1a3" category="sidebar">Problemas solucionados</block>
  <block id="95dc0391ce7b396d7dd5622284e8fc3e" category="sidebar">Problemas conocidos</block>
  <block id="4a617104fa6002ecf167a7fb65125ee6" category="sidebar">Modelo operativo</block>
  <block id="89fb8980c16c92d28af72e0579cfac9c" category="summary">Informes y gráficos de suscripción de Keystone</block>
  <block id="1aa4a8544fc94c7ce0ff8c9bc46bb523" category="paragraph">El panel de asesor digital (asesor digital) de Active IQ le proporciona la capacidad de supervisar el uso correspondiente a sus suscripciones a NetApp Keystone y de generar informes. Al suscribirse a los servicios de Keystone, puede ver los detalles de su suscripción y uso en el widget *Suscripciones de Keystone* del panel de control de Digital Advisor.</block>
  <block id="936acd8bca51b1c47ce51ce5d9e45134" category="admonition">La información disponible aquí es aplicable tanto a ONTAP como a StorageGRID. Se han señalado excepciones en las secciones correspondientes.</block>
  <block id="b5d0947d6bc5e70f868d560d859163f5" category="inline-link">Vea el uso de la capacidad con la suscripción a NetApp Keystone</block>
  <block id="90022a4ed9f097be4671116b6b5b7754" category="paragraph">Para obtener información sobre el widget Keystone Digital Advisor, consulte<block ref="553d5c0a148912943ee201440d3b98c5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="3e7fbf68bb6fb2a1a061e9b1a50441d9" category="inline-link">Definiciones y métricas de nivel de servicio</block>
  <block id="8e43124ddee77b223f1e720973e147e7" category="list-text">* Número de suscripción*: El número de suscripción de la suscripción de Keystone que asigna NetApp.</block>
  <block id="f06c1648cc175308e5d0425681e31f63" category="list-text">*ID de seguimiento*: El ID de seguimiento asignado en el momento de la activación de la suscripción. Se trata de un ID exclusivo para cada suscripción y sitio, que se utiliza para realizar el seguimiento de la suscripción.</block>
  <block id="3644820829d44e327e43dd95769b1686" category="list-text">*Período de facturación*: El período de facturación de la suscripción, como mensual, trimestral o anual.</block>
  <block id="58ddac2ef16530986372a556eb9e6b7a" category="list-text">*Fecha de inicio*: La fecha de inicio de la suscripción.</block>
  <block id="83adb6d347afacf7d560a4bb6f74dfa1" category="list-text">*Estado del uso*: Indica la cantidad de la suscripción que se ha utilizado o que se ha utilizado en exceso. Puede ordenar la lista por esta columna si desea ver los registros de consumo más altos.</block>
  <block id="706b251feaacce4536ad626d12e0cdb3" category="paragraph">Para obtener más información sobre sus servicios de almacenamiento de Keystone y los niveles de servicio relevantes, consulte<block ref="36a3b3cce1fbb3bc12a00ec01f92dfcb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="88fa71f0a6e0dfedbb46d91cc0b37a50" category="paragraph-title">Índice</block>
  <block id="a49bb8de1f373a2c0821dd3715e2473c" category="list-text">Seleccione la suscripción necesaria para la que desea ver los detalles. La primera suscripción en el nombre de su cuenta se selecciona de forma predeterminada.</block>
  <block id="19e499aa450e552c41a06bb0742085d6" category="list-text">Verde: Dentro del 80%.</block>
  <block id="744f7cb6bd1aa9077ff244891a651e80" category="list-text">Ámbar: 80% - 100%.</block>
  <block id="c3b2392317dad26eb62ae53f36697f5e" category="list-text">Rojo: Uso de ráfagas (100% de la capacidad comprometida con el límite de ráfaga acordado)</block>
  <block id="7673426e4a1c3cc1b97d1f96f8bd076a" category="list-text">Morado: Por encima del límite de ráfaga o.<block ref="a9793d8430f5962bfc6384a1d9f6d19b" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="3cc6f4aa3b6f7beebb36ba03d0894c83" category="list-text">Verde: Dentro del 80% de la capacidad comprometida.</block>
  <block id="8cb9900bd09a496f0e4b2e4220549b55" category="list-text">Morado: Por encima del límite de ráfaga.</block>
  <block id="ccdbd07a063ad5631511d37c5d2f5a36" category="list-text">Seleccione el número de suscripción. De forma predeterminada, se selecciona el primer número de suscripción disponible.</block>
  <block id="4305e9b17980561df3c63a75f32b2075" category="list-text">Seleccione el número de suscripción. De forma predeterminada, se selecciona el primer número de suscripción disponible. Al seleccionar el número de suscripción, se habilita el enlace de detalles del almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="4be9bcf02510758e3d80494ef37c15b0" category="list-text">Haga clic en el enlace para ver los nombres de los nodos y los detalles de uso lógico de cada nodo.</block>
  <block id="7ecd0726b721e17d74d280fdd93e49f8" category="section-title">Generar informes</block>
  <block id="03051fbd458dd7625e7969d74dd74735" category="paragraph">Los detalles se generan en formato CSV que se puede guardar para usarlo más adelante.</block>
  <block id="428c58ec1c2902ea6bff31e38cae88ff" category="section-title">Ver las alertas</block>
  <block id="c71fcee7f813aa85774b9114dfba4ef1" category="paragraph">Las alertas de la consola envían mensajes de precaución que le permiten comprender los problemas que se producen en el entorno de almacenamiento.</block>
  <block id="903961eaa166cc0c38b735276961eb0c" category="paragraph">Las alertas pueden ser de dos tipos:</block>
  <block id="7a0a61d280e201148fcd091f8167d88f" category="list-text">*Información*: Para problemas, como sus suscripciones que están a punto de finalizar, puede ver alertas de información. Pase el cursor sobre el icono de información para obtener más información sobre el problema.</block>
  <block id="77561a56c28ac9cccc7140baff66eefa" category="paragraph">Para obtener información acerca de las políticas AQoS, consulte<block ref="eb9e151d2a405494b16ec028c9292f15" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ea7b2437ddd14dce6ba3f65494d634fd" category="inline-link-macro">Documentación de Digital Advisor</block>
  <block id="d7b031f9c8084a9ac68f816f54b2be3b" category="paragraph">*Qué versión de software (por ejemplo, ONTAP) se instala de forma predeterminada?* dependiendo del nivel de servicio suscrito (por ejemplo, ONTAP con servicios de archivos y bloques, SANtricity para bloques y StorageGRID para objetos) el equipo de soporte instala la versión estable más reciente sin problemas de seguridad ni de características.</block>
  <block id="63d539af1a31e2f3e8acd3fdd788eac6" category="sidebar">Ver y generar informes desde el Asesor digital de Active IQ</block>
  <block id="b56dfcbdbeaf347744e50267854b6402" category="paragraph">La marca NetApp Keystone ofrece una cartera de soluciones de pago flexibles que incluyen opciones tradicionales de financiación, arrendamiento, y fijas o variables para clientes que tienen un gran peso en efectivo, junto con los servicios Keystone.</block>
  <block id="582e8b474c4c411c4bfbaa64ebf38461" category="paragraph">NetApp Keystone es un nuevo modelo de adquisición basado en suscripción en las instalaciones y flexible. Permite a los clientes acelerar la rentabilidad de la inversión eliminando los obstáculos a la hora de gestionar los recursos y pasando por el largo ciclo de adquisición. Los servicios Keystone permiten a los clientes alinear la economía con sus prioridades empresariales. Para obtener más información, consulte <block ref="e54def7567bc3788d2fec2fa9a5026d4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2c73325886a5bb00150c4f6251e0fe6d" category="paragraph">*¿Cuáles son los beneficios de los servicios Keystone?*</block>
  <block id="e8fae73e1864731d82c5af04538f4b0b" category="paragraph">Algunas de las ventajas de los servicios de Keystone son las siguientes:</block>
  <block id="96d2b38eee6470bf2333246e23312820" category="paragraph">Las capacidades del servicio NetApp Keystone incluyen:</block>
  <block id="07a94a7bd2b381bae37a94cd365377c7" category="paragraph">Estos son los datos que un cliente coloca en la infraestructura de Keystone. Todas las capacidades de Keystone se refieren a una capacidad lógica. Por ejemplo, si se almacena un archivo de 1 TiB en la infraestructura Keystone, deben comprarse al menos 1 TiB de capacidad.</block>
  <block id="dfe3a64edf2cc8e36f72d43579e07d11" category="list-text">El servicio Keystone ofrece una capacidad que supera el 20 % de la capacidad comprometida.</block>
  <block id="57acd6de581740882f29028df3bf19a5" category="paragraph">La capacidad consumida hace referencia a la capacidad en TIB del almacenamiento que se está consumiendo actualmente en el servicio. El servicio Keystone considera la suma de los tamaños aprovisionados (no la capacidad lógica o física usada) de todos los volúmenes de un nivel de servicio particular para considerarse como capacidad consumida para ese nivel de servicio. Estos recursos incluyen:</block>
  <block id="f0f9796f93a40ab440830e6b35b791e7" category="inline-link-macro">Facturación de Keystone</block>
  <block id="b54cbf7be46d36d9336dd1e71ced80cc" category="paragraph">La factura mensual varía más allá del cargo mínimo en función del consumo medio de capacidad de ráfaga diaria. Para obtener más información sobre facturación, consulte <block ref="800cb1bbe7d7ea993b295e25db017d18" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="9b9801b1a4e6d2023f77a73997f05d4f" category="summary">Información general sobre el soporte para la suscripción a NetApp Keystone Keystone</block>
  <block id="18543f621521fb90b1bae327aacba55e" category="doc">Tenancy y multi-tenancy en Keystone</block>
  <block id="c3335449895f6431c0f28905c25d63a2" category="paragraph">NetApp Keystone utiliza los conceptos de *tenant* y *subtenant* como entidades jerárquicas que poseen recursos de almacenamiento lógico. También se admite el concepto de multi-tenancy, donde varios clientes están ligados a un partner o proveedor de servicios. Aquí se utilizan indistintamente el partner de entidades y el proveedor de servicios.</block>
  <block id="d882c603b13fe0ab0d6416d3a691be6b" category="admonition">En el contexto de Keystone, un único inquilino es un modelo operado por NetApp, mientras que un multi-tenancy es un modelo operado por partners.</block>
  <block id="787e1c46fdd2dcf0632ab32302ab5cb9" category="paragraph">Un inquilino es la entidad de facturación principal definida en Keystone. Cada cliente que se incorpora en Keystone y posee una suscripción a los servicios, existe como un inquilino de Keystone. El cliente proporciona a NetApp un nombre y/o identificador de cliente con el fin de incorporar inquilinos y realizar el seguimiento de las fechas de suscripción y los términos de compromiso.</block>
  <block id="73768b23fd281ba64d4b589fbe344743" category="paragraph">En multi-tenancy, un partner es un cliente/inquilino de NetApp en un entorno Keystone. El partner, a su vez, puede tener múltiples clientes o clientes vinculados a clientes finales/subinquilinos. En este modelo, los inquilinos/subclientes son los clientes de los proveedores de servicios y no tienen relación de facturación con NetApp.</block>
  <block id="c4fa14b176b59f99da01adc5187fdf41" category="paragraph">Los subinquilinos Keystone existen completamente dentro de un inquilino principal con una relación muchos a uno. Los subinquilinos proporcionan separación lógica de recursos dentro de un tenancy y se usan como base para los informes de carácter general. Todos los recursos de almacenamiento (es decir, servicios de archivos, almacenamiento basado en bloques y almacenamiento de objetos) pertenecen a un subinquilino.</block>
  <block id="28f32e372bb0bf5606893ac4a7db28c6" category="list-text">Los proveedores de servicios son clientes de Keystone y tienen suscripciones como inquilinos. Las suscripciones se basan en:</block>
  <block id="d9c8606ad650d6ccefa1deb48c5c3f38" category="list-text">Para que un nivel de servicio esté disponible para los inquilinos, el proveedor de servicios o el partner debe contar en primer lugar con una Keystone para el nivel de servicio.</block>
  <block id="fd360113b52bc319c04e5b9ba2a1619c" category="list-text">Los inquilinos pueden crear suscripciones durante más tiempo en comparación con la suscripción de Keystone correspondiente, pero se mostrará un mensaje de advertencia al cliente final durante esa actividad.</block>
  <block id="5774903ed034355ad27bc2f5f4125fe2" category="list-text">La suscripción a Keystone para un partner la configuran administradores de NetApp o GSSC. La gestión de la suscripción de Keystone y las suscripciones de inquilinos es realizada por un usuario con el rol de administrador del partner.</block>
  <block id="ca5bc191806083a730fef02cac0e5d63" category="list-text">Los usuarios con roles de administrador de inquilino solo pueden ver la suscripción de inquilinos (no la suscripción a Keystone del partner). Pueden actualizar la suscripción para cambiar la capacidad y el nivel de servicio. Pueden aumentar las solicitudes de servicio para suscripciones adicionales.</block>
  <block id="20ad3368f1c0111bba151423b888352a" category="doc">Preguntas frecuentes de NetApp Keystone</block>
  <block id="201903a4e6ac9350f8e891b4a0111d64" category="paragraph">Las siguientes preguntas dan respuesta a tus consultas frecuentes acerca de los servicios Keystone de NetApp Keystone.</block>
  <block id="4c193fb3be323ea75d5d788f24fc31ac" category="paragraph">*¿Qué se ofrece como parte de NetApp Keystone?* NetApp Keystone es una oferta de servicio basado en suscripción para servicios de datos de bloques, archivos y objetos que se pueden poner en marcha en las instalaciones y que pueden gestionar NetApp, un partner o un cliente.</block>
  <block id="7d5ad894b7a563c4470839db42acb444" category="paragraph">*¿Qué ofertas de servicios de almacenamiento se proporcionan como parte de Keystone?* Para obtener información, consulte <block ref="2d7ae50d49b6f40472431f1209fdcf6f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="aab188528d9e499670c0dc6a72346a7f" category="paragraph">*¿A qué se asigna Keystone?* Keystone se asigna a un solo sitio o a un único centro de datos y puede abarcar diferentes niveles de servicio.</block>
  <block id="20b4ea3e54bbb671333b0c25e036fe6a" category="doc">¿Qué pueden ver los clientes de Keystone en el asesor digital de Active IQ?</block>
  <block id="ac7fc128fe615de511649c7809bb0ec8" category="paragraph">Para obtener información sobre la pestaña *Suscripciones de Keystone*, consulta el panel _Digital Advisor y la generación de informes para Keystone_.</block>
  <block id="885a7272db12515ccb176ecc5739bfc0" category="doc">Documentación para NetApp Keystone</block>
  <block id="1ce2096c300f78bbb8389ca2603e6dd9" category="section-title">Keystone</block>
  <block id="dfd9c8ba87a9db36016def228530476e" category="paragraph">Keystone es un modelo de servicio basado en una suscripción de pago por crecimiento que ofrece una experiencia de cloud híbrido fluida a quienes prefieren los modelos de consumo OpEx frente a los gastos anticipados de capital o el leasing. Permite a los clientes acelerar la rentabilidad de la inversión reduciendo los obstáculos relacionados con la gestión del crecimiento impredecible de la capacidad y pasando por los complejos ciclos de adquisición. Keystone permite a los clientes alinear la economía y las operaciones con sus prioridades empresariales.</block>
  <block id="35ebbaa256ff5268b49ad1df4ec0903e" category="paragraph">Keystone es una oferta de servicio basada en suscripción que proporciona capacidad de almacenamiento a niveles de servicio de rendimiento predefinidos (niveles de servicio) para tipos de datos de bloques, archivos y objetos que se pueden implementar en las instalaciones y pueden ser gestionados por NetApp, un partner o el cliente. Además del servicio básico que proporciona Keystone, se pueden elegir servicios complementarios con un coste adicional. Estos servicios se describen en la siguiente figura.</block>
  <block id="bae627ab5fd331deac683d0c07f8b079" category="admonition">Keystone usa la tecnología SnapVault para las operaciones de backup y SnapMirror para la recuperación ante desastres para replicar los datos de forma remota; no conmuta al respaldo ni restaura las aplicaciones automáticamente.</block>
  <block id="dc6fcb347c47c3c682b5e7aed09e8091" category="section-title">Ventajas de Keystone</block>
  <block id="535fdb1ab2c166c0c63a26bfd6b8a4dd" category="paragraph">Keystone ofrece los siguientes beneficios:</block>
  <block id="56db599b367f1290318fb4abdd42ed2b" category="doc">Consola del asesor digital y generación de informes para Keystone</block>
  <block id="34c39bccff9d0d20e19cce35894ae174" category="list-text">Inicie sesión en Digital Advisor. Puedes ver el widget *Suscripciones de Keystone*, que resume el uso de la capacidad con respecto a los servicios de Keystone adquiridos.</block>
  <block id="82e43412430bca87a8a739a5c375c19b" category="summary">Información general de NetApp Keystone</block>
  <block id="98002911b14e0b62791daf7cd512581c" category="paragraph">NetApp Keystone se basa en el modelo de tenancy.</block>
  <block id="96b2a4aed6a6a35098a13bc10e96d51b" category="paragraph">Keystone ofrece tres modelos operativos para la prestación de servicios.</block>
  <block id="6a423eaa44280a125034ece190bf04c1" category="doc">Novedades de esta versión de servicios de NetApp Keystone</block>
  <block id="426ac87d09ebe4e498d35cb391bbf535" category="paragraph">En las notas de la versión se informan de las nuevas funciones y mejoras que se introducen en los servicios de suscripción de NetApp Keystone, junto con las limitaciones y correcciones conocidas.</block>
  <block id="e1a22a6c95c8d9c4560da0b0072e896f" category="paragraph">Las siguientes funciones se han introducido en diferentes versiones de Service Engine de NetApp para dar soporte a las funcionalidades mejoradas que se ofrecen a través de los servicios de suscripción de Keystone:</block>
  <block id="a7e3f741e855c50925628037b55f62c8" category="paragraph">Las nuevas funciones de esta versión incluyen compatibilidad con multi-tenancy en un entorno Keystone y la funcionalidad de organización en niveles que facilita el movimiento de datos inactivos a un nivel de cloud o local de menor coste.</block>
  <block id="5b4b806ef48f67c38e719116463ec0e4" category="section-title">Presentamos los servicios de suscripción de Keystone para proveedores de servicios</block>
  <block id="e1cac588033baa71bb714ee1341b7d33" category="list-text">*Panel:* el Panel muestra información sobre las suscripciones de almacenamiento, como niveles de servicio, uso de capacidad para cada nivel de servicio y servicios complementarios de protección de datos, para un número de suscripción específico. Como proveedor de servicios, puedes ver los detalles de tu suscripción a NetApp Keystone y tus suscripciones de inquilino. Como administrador de arrendatarios, puede ver los detalles de todas las suscripciones de arrendatario de su arrendatario.</block>
  <block id="673019470f0d6161c49245d0e7170e20" category="list-text">*Informes:* Puede crear informes de capacidad y rendimiento con respecto al uso de su suscripción a NetApp Keystone y también para el uso de su inquilino. Como administrador de socios, puedes ver el informe de capacidad para el uso de tu suscripción desde *Informes* &gt; *Uso de Keystone*. Como administrador asociado, puede ver los informes de uso de capacidad para un arrendatario específico en *Informes* &gt; *uso de arrendatario*/*uso de capacidad*. Como administrador de arrendatarios, puede ver los informes de arrendamiento desde *Informes* &gt; *uso de arrendatario*.</block>
  <block id="b8c9818b7ee07a9da805d4275b4a3210" category="list-text">*Suscripción:* Como administrador asociado, puedes ver y actualizar tu suscripción y suscripciones de inquilino desde *SUSCRIPCIONES* &gt; *Suscripciones Keystone* y *SUSCRIPCIONES* &gt; *Suscripciones de inquilino* respectivamente. Como administrador de arrendatarios, sólo puede ver sus suscripciones de arrendatario.</block>
  <block id="cda31f2755f91b643b66d416d8a91088" category="paragraph">El servicio Keystone de NetApp Keystone ahora incluye una funcionalidad de organización en niveles que aprovecha la tecnología FabricPool de NetApp. Identifica datos usados con menos frecuencia y los organiza en niveles para un almacenamiento en frío de propiedad, que es implementado y gestionado en las instalaciones por NetApp. Para optar a la organización en niveles, debe suscribirse a los niveles de servicio de nivel extremo o premium por niveles.</block>
  <block id="c28c09c2b552f742073e66ce385ac3a5" category="paragraph">Los volúmenes (los discos y los recursos compartidos de archivos) que ya existen en el entorno del cliente y pertenecen a los equipos virtuales de almacenamiento configurados en el motor de servicio de NetApp, ahora pueden verse y gestionarse como parte de su suscripción a NetApp Keystone. Los volúmenes aprovisionados fuera del motor de servicio de NetApp aparecen ahora en las páginas *shares* y *discos* con los códigos de estado correspondientes. Un proceso en segundo plano se ejecuta en un intervalo periódico e importa las cargas de trabajo externas dentro de la instancia del motor de servicios de NetApp.</block>
  <block id="12443862fc7dd73d472712da53daac94" category="paragraph">Se notificaron los siguientes problemas conocidos en Service Engine de NetApp. Es posible que encuentre estos problemas al aprovisionar o utilizar su almacenamiento como parte de sus suscripciones a Keystone.</block>
  <block id="51c24a8687b36596e7ac47df8265ea98" category="summary">Servicios de Keystone y Equinix</block>
  <block id="c70cf7fafa7aaa5f55d358123311f451" category="doc">Servicios de Keystone con tecnología de Equinix</block>
  <block id="9dce5f1226f1cff09bc6384f9ee8b920" category="paragraph">NetApp se ha asociado con Equinix para alojar servicios de NetApp Keystone en un centro de datos Equinix con el fin de garantizar la entrega de una solución unificada para usted.</block>
  <block id="764da36114e4bb84c2ed1bcb74971a65" category="paragraph">Los servicios Keystone con tecnología Equinix no cambian de la oferta estándar de servicios Keystone.</block>
  <block id="29b01a81b1c0ac98bc9292fee1501e1b" category="paragraph">Además de la oferta estándar de servicios de Keystone, deberá seleccionar un centro de datos Equinix para alojar su equipo de Keystone.</block>
  <block id="7b4037458d6971457cd349906a38dcfd" category="doc">Operaciones de los servicios de Keystone</block>
  <block id="f22a8f32de6591c7a2314b9c7f936447" category="paragraph">Los servicios de NetApp Keystone Keystone se llevan a cabo aprovechando el centro de soporte y servicios globales (GSSC) de NetApp, NetApp Keystone Success Manager y el gestor de prestación de servicios de NetApp Keystone.</block>
  <block id="dbe5e6591ec10c92eb9e02fc0c2406cc" category="paragraph">El equipo del centro de soporte y servicios globales (GSSC) de NetApp presta soporte principalmente a los servicios prestados a los clientes de NetApp Keystone.</block>
  <block id="d7f47db2645b2efb86935e25d14e984f" category="doc">Términos y descripciones de los servicios de Keystone</block>
  <block id="9b160bb1e1c9887d8086c92e78f6c54b" category="paragraph">NetApp Keystone se guía por los siguientes términos y descripciones de servicio.</block>
  <block id="c3fb91d9c61efad170e7aa53f8448871" category="list-text">Los servicios de Keystone están disponibles por un año como mínimo y hasta tres años. Después de la primera legislatura, el servicio es renovable anualmente. La capacidad se puede aumentar en incrementos de apenas 1 TIB.</block>
  <block id="8ae2f411abd3cc165322ca02f81cde27" category="summary">Keystone y Equinix</block>
  <block id="a471ce3dd52815398dfbeb64e2603b7f" category="paragraph">Como parte de los servicios NetApp Keystone, NetApp amplía la oferta de discos no retornables (NRD).</block>
  <block id="8a3710c675d747287dab759699c23284" category="paragraph">Si adquiere la oferta de NRD para Keystone, NetApp no recupera los medios de almacenamiento físico utilizados durante toda la vigencia del servicio debido a las actividades de soporte y mantenimiento, o en la finalización del servicio cuando NetApp recupera de otro modo todos sus activos físicos usados en la entrega del servicio.</block>
  <block id="9c526bae12b924c5a4cc1e4320fdba3f" category="list-text">En caso de que NetApp no se responsabilice de la recuperación del medio, usted tendrá derecho a destruir los discos o medios de almacenamiento utilizados en la prestación del servicio Keystone al final de la titularidad del servicio.</block>
  <block id="bea5415c686e3efbd10cb50dff4ad5d8" category="paragraph">El servicio NetApp Keystone incluye una funcionalidad de organización en niveles que identifica los datos que se utilizan con menos frecuencia y los organiza en niveles en un almacenamiento frío que NetApp posee, pone en marcha y gestiona.</block>
  <block id="999e478f363a08f8360052f682504548" category="paragraph">El servicio de protección de datos de NetApp Keystone puede realizar backups de sus datos y poder recuperarlos si es necesario. Los servicios de protección de datos disponibles son:</block>
  <block id="89fb601793abd076b8f5902017ac6963" category="admonition">La suscripción a un servicio básico de Keystone no realiza automáticamente backups de tus datos. Debe suscribirse a servicios de protección de datos complementarios y configurar su sistema para servicios de backup de datos y recuperación ante desastres. Si los servicios de Keystone no gestionan su sistema de almacenamiento, NetApp puede seguir admitiendo la protección de los datos en su sistema de almacenamiento y ayuda en su conexión con sus servicios de Keystone. Sin embargo, NetApp no es responsable de los fallos de backup.</block>
  <block id="faf245d33f055310af334299bcde7134" category="paragraph">Los siguientes términos y definiciones se utilizan en la NetApp Keystone:</block>
  <block id="07f86c3b0d3569098633d14e938f9f31" category="doc">Oferta de servicios Keystone</block>
  <block id="500875d631d4d6883afc9c2e4a2321ff" category="paragraph">Las siguientes preguntas dan respuesta a tus consultas frecuentes sobre la oferta del servicio Keystone de NetApp Keystone.</block>
  <block id="ebce1c70853b65cea6d30e54ecdebacd" category="paragraph">La capacidad mínima comprometida para un servicio de suscripción de NetApp Keystone es de 100 TiB por sitio en uno o más niveles de servicio.</block>
  <block id="cf00528994fde9786416df9d94ecdaa3" category="paragraph">*¿Cuál es la duración típica de un acuerdo de servicios de Keystone?*</block>
  <block id="71103d21e44540f25888927d96fde023" category="paragraph">Los servicios de Keystone ofrecen períodos de 12, 24 y 36 meses.</block>
  <block id="2c1084a9db2c22930eecd0aa4195d607" category="paragraph">Las suscripciones de inquilinos pueden ampliar más allá de la condición actual de los servicios de Keystone del partner. Se mostrará una advertencia cuando se creen suscripciones y también en los informes de uso.</block>
  <block id="498fc747d4afdfa17f90e9f2508dc1d8" category="paragraph">NetApp Keystone permite tarificar precios previsibles y por adelantado para su suscripción de almacenamiento.</block>
  <block id="20bf37f13c617e9f93531b4c89e316f7" category="paragraph">Si prefiere el modelo de consumo de gastos operativos (gastos operativos) a gastos de capital o arrendamiento, puede optar por el modelo de pago según crecimiento de Keystone para sus necesidades de consumo flexibles y escalables.</block>
  <block id="ef379c37057d9a196c5c79f68a141fe6" category="paragraph">Keystone le ofrece las siguientes instalaciones de facturación:</block>
  <block id="6b2bf8e45cb9f257a715549913ad12be" category="list-text">Puede pagar según las IOPS y la capacidad comprometida de latencia para satisfacer las necesidades de cargas de trabajo múltiples. Los diferentes niveles de servicio de rendimiento: Extreme, Premium, Standard y Value le permiten gestionar el almacenamiento en función del nivel de servicio que haya adquirido para sus servicios de Keystone.</block>
  <block id="1506e8c7e13ed05e538e60e10a3477b1" category="paragraph">La facturación de Keystone se basa en la capacidad comprometida y en el consumo en ráfaga variable.</block>
  <block id="1ff2df6e8089d3512e911414c676a7f3" category="paragraph">Para obtener información sobre el uso de la capacidad comprometida y de ráfaga, consulte <block ref="540abd097156d3d90f0e80c5419e5bbd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="93aa15f9790e71bb597ff6890e152fec" category="paragraph">La capacidad comprometida se refiere a las capacidades de diversos servicios en una única suscripción acordada por las partes involucradas (NetApp/partner y cliente). Esta capacidad se indica en cada pedido de Keystone y se factura, independientemente del consumo real.</block>
  <block id="43a5ebf4acc8e67d9f252d84c9db5e28" category="paragraph">Los servicios de Keystone se facturan mensualmente y anualmente.</block>
  <block id="295067c36f2198f1e7c354cad560fee0" category="paragraph">Durante los primeros 60 días de la activación de una suscripción, se registrará cualquier consumo de bursting que acumule, pero no se cargará en su factura del servicio de Keystone. Este período de gracia le otorga el tiempo necesario para configurar su almacenamiento con la configuración de calidad de servicio adaptable (AQoS) adecuada para poder supervisarlo y facturarlo correctamente. Al configurar el almacenamiento correctamente, puede evitar cargos de ráfaga inesperados. Cualquier uso de ráfaga acumulado después del período de gracia inicial de 60 días se facturará en su próxima factura. Este período de gracia no afecta a ninguna modificación o renovación de sus suscripciones existentes.</block>
  <block id="bb6903e39254cc1a8d4ee2116c8e91e1" category="section-title">Escenarios varios para la facturación Keystone</block>
  <block id="73cadb4cf764cf8de417608b2e01a846" category="paragraph">Hay varios escenarios para la facturación de Keystone y deberías estar familiarizado con esos escenarios.</block>
  <block id="c68cd2dd4a31efe466d1886be77feb62" category="paragraph">La protección de datos avanzada utiliza MetroCluster de NetApp para reflejar datos entre dos clústeres separados físicamente. En los agregados duplicados de MetroCluster, los datos se escriben dos veces una en cada clúster. El servicio Keystone cobra por el consumo en cada lado de forma independiente, lo que genera dos registros de consumo idénticos. Si supervisa los clústeres mediante ONTAP System Manager (System Manager) o Active IQ Unified Manager (Unified Manager), es posible que observe una discrepancia entre el consumo notificado en estas herramientas y los servicios de Keystone. System Manager y Unified Manager no notifican volúmenes en un clúster reflejado (remoto); al hacerlo, informa de la mitad de las métricas de consumo que informa el servicio de Keystone.</block>
  <block id="863a9d45d089efa7ff5b220d1f48def5" category="paragraph">Por ejemplo: El sitio A y el sitio B se configuran en una configuración de MetroCluster. Cuando un usuario crea un volumen de 10 TB en el sitio A, se crea un volumen idéntico de 10 TB en el sitio B. Keystone distingue los volúmenes y registra un consumo adicional de 10TB MB en cada sitio, lo que supone un aumento total de 20TB TB. System Manager y Unified Manager informan sobre un volumen de 10 TB creado en el sitio A.</block>
  <block id="3655e8bb18b4941a3bf9ce392c24bbb4" category="paragraph">Los volúmenes raíz y del sistema se supervisan como parte de la supervisión general del servicio de Keystone, pero no se cuentan o se facturan. El consumo en estos volúmenes está exento de facturación.</block>
  <block id="3bcb6d1fca14513cd4ba1820a95c6248" category="paragraph">Los siguientes problemas encontrados en una versión anterior del motor de servicio de NetApp se han solucionado para que pueda utilizar correctamente los servicios de NetApp Keystone.</block>
  <block id="db8a4745324737dff61880f7b9bc6a6d" category="paragraph">Existen varios requisitos para habilitar los servicios de NetApp Keystone en su entorno, como espacio, racks, PDU, energía, y refrigeración, con requisitos de seguridad y red adicionales que se comentarán más adelante.</block>
  <block id="8e07eaea6ef5a15b6e14d5d1c74446a0" category="paragraph">Espacio físico para alojar el equipo de infraestructura de Keystone (a disposición de los clientes). NetApp proporciona las especificaciones de peso basadas en la configuración final.</block>
  <block id="69a0863605549f8b032729ded736e87d" category="paragraph">NetApp proporciona los transceptores necesarios solo para dispositivos de infraestructura de Keystone proporcionados por NetApp. Debe proporcionar los transceptores necesarios para dispositivo de cliente y cableado a los dispositivos de infraestructura Keystone proporcionados por NetApp.</block>
  <block id="64e53d0250b48253841708a269aa9ef3" category="summary">Keystone realiza el nivel de servicio</block>
  <block id="74692532fcc640962f96132119394098" category="paragraph">Existen tres modelos operativos en los servicios de Keystone. Estas preguntas frecuentes están relacionadas con esos modelos operativos.</block>
  <block id="c556196a410876d85c1dc7aafc4fee9f" category="doc">Infraestructura Keystone</block>
  <block id="3ded456d6130c84b5b6e2ad8254e90fc" category="paragraph">Esta sección describe la arquitectura de infraestructura y la aplicación de gestión de NetApp Keystone para los entornos operados por el cliente y NetApp.</block>
  <block id="5f96ce6b4824316614791ac4e395c215" category="paragraph">La arquitectura, el diseño, la selección de tecnología y los productos de componentes de la infraestructura de Keystone residen únicamente con NetApp. NetApp se reserva el derecho de realizar las siguientes acciones:</block>
  <block id="51f8084429af664d3af015c574282fde" category="paragraph">La infraestructura Keystone incluye varios componentes:</block>
  <block id="fa219bcc6143a056d4e01170fa0df8d5" category="list-text">La infraestructura de Keystone que incluye las controladoras de almacenamiento</block>
  <block id="6d5c90cfea1b783995db038f021a1c14" category="sidebar">Servicios NetApp Keystone</block>
  <block id="78ba841e2af7da29fc53dabaf1dfd5e5" category="sidebar">Niveles de servicio en Keystone</block>
  <block id="a3297beb0c913ab1ce7de0647b5264d0" category="sidebar">Keystone y asesor digital Active IQ</block>
  <block id="c06919229cadbe5cd8d5d386238c994e" category="sidebar">Preguntas frecuentes sobre las suscripciones de Keystone</block>
  <block id="6e0ffc28497d27ad3c6bea6ff91952d8" category="sidebar">Suscripciones de Keystone</block>
  <block id="918d1cd98a55c119d7e4e81b3cfac0f8" category="summary">Calidad de servicio (AQoS) adaptativa de Keystone</block>
  <block id="2cc739ab414b782a0ba5a2dafc3c878f" category="doc">Calidad de servicio adaptativa en Keystone</block>
  <block id="5f558fad18c536fde918f6d8470c0f4c" category="paragraph">La calidad de servicio (QoS) de almacenamiento es una tecnología vital que garantiza que las aplicaciones obtienen un rendimiento constante y predecible. Sin calidad de servicio, ciertas cargas de trabajo, como las para el arranque de varios sistemas, pueden consumir la mayoría o todos los recursos durante un periodo y afectar a las otras cargas de trabajo. Para obtener más información sobre QoS, consulte<block ref="3c8d0a20452a1fdd8de7e683059a52bc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="acdda1c20fb3985ce840929f7525c803" category="section-title">Calidad de servicio adaptativa</block>
  <block id="24fe24243f6cf0a0fada99032a85c028" category="inline-link">Acerca de la calidad de servicio adaptativa</block>
  <block id="3e0c227cab019a94ad107467446bc4a1" category="paragraph">Los servicios de Keystone utilizan la calidad de servicio adaptativa (AQoS) para mantener de forma dinámica la relación de IOPS/TiB en función del tamaño del volumen. Para obtener información acerca de las políticas AQoS, consulte<block ref="837de1b03a328f464002642d845ea947" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b41d880d5f9cddb842b19d183ce73f2e" category="paragraph">Keystone le proporciona políticas de AQoS que puede configurar una vez que su clúster se encuentre en producción. Debe asegurarse de que todos los volúmenes estén asociados con las políticas de AQoS correctas que ya se han creado y están disponibles en el sistema.</block>
  <block id="772f84cc1580c3b2eb870e7f4a05c668" category="paragraph">Un volumen de ONTAP no es compatible si no se aplica una política AQoS. Un volumen sin una política de calidad de servicio es el último de la lista de prioridades del sistema para que proporcione las operaciones de entrada y salida disponibles. Sin embargo, si hay alguna operación de entrada y salida disponible, el volumen podría consumir todos los iOS disponibles.</block>
  <block id="8076a815ea253b898f1e1205fc7aa039" category="admonition">Si no has aplicado políticas de calidad de servicio (AQoS) a tus volúmenes, dichos volúmenes se medirán y cobrarán en el nivel de servicio más alto según tu suscripción. Esto puede resultar en cargos de ráfaga no intencionados.</block>
  <block id="bc26ba2885b2bd7d8c41202e1d58b847" category="section-title">Configuración de calidad de servicio adaptativa</block>
  <block id="d2c88ef05da757a3aeaaf8bc9fe70038" category="paragraph">La configuración de calidad de servicio adaptativa (AQoS) varía según los niveles de servicio.</block>
  <block id="3e1621011a15ff9b858d144dd8b32184" category="cell">*Nombre de la política*</block>
  <block id="93c756223ca0ced7c8d807e176f861a3" category="cell">*Extreme* y *Extreme Tiering*</block>
  <block id="ff68631a0d10b38d2b323da42e788055" category="cell">*Premium* y *Premium Tiering*</block>
  <block id="e61bad254169eaf696462c655e0bb47a" category="cell">*IOPS esperado*</block>
  <block id="ea5d2f1c4608232e07d3aa3d998e5135" category="cell">64</block>
  <block id="8dea0526cd966f1d2b8537ec99d156b6" category="cell">*Asignación de IOPS esperada*</block>
  <block id="d948b8bd026bed9e90e7989a41fdbb46" category="cell">Espacio asignado</block>
  <block id="7954bc4f3c43f3e699c2169329a71b4b" category="cell">*Peak IOPS*</block>
  <block id="13533e52f2c161b3cad8ec91b2a8bc26" category="cell">*Asignación de IOPS pico*</block>
  <block id="fd5c2880a704553c642b2e60a6ff5cf2" category="cell">*Tamaño de bloque*</block>
  <block id="de66b0668daa0803e4322ddd80158d6c" category="cell">32K</block>
  <block id="978c8164dc991cb5252f85067c6fdbe4" category="inline-image-macro">arquitectura de inquilino</block>
  <block id="5cee2df0715294af225b93a062c0b3bf" category="paragraph"><block ref="5cee2df0715294af225b93a062c0b3bf" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f93af6ea2aaeafbfa26e3fe0954ccc1a" category="paragraph">Cada nivel de servicio está definido por su densidad de I/O, que es IOPS/TiB/volumen. Esta es la proporción de rendimiento (operaciones de entrada/salida por segundo [IOPS]) y capacidad de almacenamiento asignada (TiB), que es IOPS/TiB con latencia media por volumen.</block>
  <block id="0d2770e6697ff41e6cac5eec9a3d728b" category="paragraph">La densidad de I/O de un volumen se calcula en un intervalo por hora para informar sobre la densidad máxima de I/O. Los informes de densidad de I/O para los volúmenes se generan mensualmente.</block>
  <block id="8edf08839950862fe56f04959fd3f87b" category="section-title">Niveles de servicio para el almacenamiento de archivos</block>
  <block id="10fde21ab3bcb7083e8e5bed1ca3af80" category="cell">*Máximo IOPS/TiB lógico asignado por volumen*</block>
  <block id="0402a8a3b6eb168a997a74fb30635a37" category="cell">*Objetivo IOPS/TiB lógico asignado por volumen*</block>
  <block id="bed05c1f8f35eb6280e2bbc20794825c" category="cell">*Máximo Mbps/TiB lógico asignado por volumen*</block>
  <block id="61871926ab208323c9981229029b2c82" category="cell">*Latencia media*</block>
  <block id="d6b228a8ed209a51c109dc08e1f357ce" category="cell">*Tamaño del bloque*</block>
  <block id="bf79e80bcc6c0a1ed97c7270c5aa6360" category="section-title">Más información sobre niveles de servicio para el almacenamiento de archivos</block>
  <block id="210b39d4b6b8c3231fc8e5027adff975" category="list-text">Los niveles de servicio del almacenamiento de archivos y bloques son compatibles con ONTAP 9,7 y versiones posteriores.</block>
  <block id="02007b308c5bfea2eb09b0fa9b7f04d5" category="list-text">Los valores de IOPS/TiB/volumen, MBps/TiB/volumen y latencia para los niveles de servicio se basan en la cantidad de datos lógicos almacenados en el volumen, el tamaño de bloque de 32KB KB y una combinación aleatoria de operaciones de I/O de lectura al 70 % y 30 % en escritura.</block>
  <block id="1ce7cadb42fda63031710acdb1e36d13" category="list-text">Las operaciones de IOPS/TiB/volumen reales y MBps/TiB/volumen pueden variar en función del tamaño de bloque real o asumido, la concurrencia de la carga de trabajo del sistema o las operaciones de entrada y salida.</block>
  <block id="58ec0dfd62f9630c9b479a35a8b38962" category="list-text">La latencia no incluye lo siguiente:</block>
  <block id="e777748ce6788629275890358373ad33" category="list-text">latencia de aplicaciones o host</block>
  <block id="303d588a44f75e97197277df23fe31a6" category="list-text">latencia de red del cliente hacia o desde los puertos de la controladora</block>
  <block id="66da45e9c280e17b214fda19697e0c52" category="list-text">Costes generales asociados a la transferencia de datos al almacén de objetos, en caso de FabricPool</block>
  <block id="0fd1f337932287ae81d08c74974e8e88" category="list-text">La calidad de servicio aplica automáticamente la latencia para mantener el I/O dentro de los máximos niveles de servicio</block>
  <block id="85bc0e8522deb39494936f2ff6c542e4" category="list-text">Los valores de latencia no son aplicables a las operaciones de escritura de MetroCluster. Estas operaciones de escritura dependen de la distancia de los sistemas remotos.</block>
  <block id="7f3016a798d65c7f0d25cbde5e2c95b6" category="list-text">Si uno o varios volúmenes de un sistema de almacenamiento no tienen asignada una política de calidad de servicio, estos volúmenes se consideran como volúmenes que no cumplen las normativas y no son aplicables a dichos sistemas.</block>
  <block id="d292740ed171285325a91f3bddbbc59d" category="list-text">_Expected IOPS_ está dirigido a FabricPool solo si la política de organización en niveles se establece en «ninguno» y no hay bloques en el cloud. _Expected IOPS_ se dirige a volúmenes que no están en una relación de SnapMirror síncrona.</block>
  <block id="acad586f6e3c240e49bc22095d3d4c92" category="list-text">Las operaciones de I/O de carga de trabajo deben equilibrarse en todas las controladoras puestas en marcha, según lo determine el orden de Keystone.</block>
  <block id="1256942c94d399bcecc06318a23887e2" category="section-title">Niveles de servicio para el almacenamiento en bloques</block>
  <block id="d3c97afc8b4986d186e623295f348fec" category="cell">5.500</block>
  <block id="e5a4cf7b6c8ebfdefa41faab2b2fc12f" category="section-title">Niveles de servicio para el almacenamiento de objetos</block>
  <block id="0ba4439ee9a46d9d9f14c60f88f45f87" category="inline-image-macro">comprobar</block>
  <block id="2c21fb28bfa079bac10074fb46528030" category="cell"><block ref="2c21fb28bfa079bac10074fb46528030" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="72cedb4011bb3b8175b8fe1013b23cee" category="inline-image-macro">infraestructura ks</block>
  <block id="589812ff47f2ace9d0321e7e0cc1349e" category="paragraph"><block ref="589812ff47f2ace9d0321e7e0cc1349e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ed6736a84f4c19935077bc72bc043890" category="summary">NetApp Keystone es una oferta de pago por crecimiento y almacenamiento como servicio para servicios de almacenamiento de datos on-premises y en la nube bajo una suscripción única con la posibilidad de reasignar los gastos de almacenamiento entre las nubes.</block>
  <block id="7851c7dc22287278c0102d8c2973f79b" category="inline-image-macro">arco de keystone</block>
  <block id="d7f25eda72ffc7d44074ad3c4292c129" category="paragraph"><block ref="d7f25eda72ffc7d44074ad3c4292c129" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="51543cae6c0bf5ae4bf7c4e28be0eeaa" category="inline-image-macro">servicios de keystone</block>
  <block id="af62e715e88586950d9cd9496f456488" category="paragraph"><block ref="af62e715e88586950d9cd9496f456488" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="79da17fa16c14866aa3306a4541afec5" category="inline-image-macro">beneficios</block>
  <block id="d5f09abcaaeae775c256fb4fff1f7f24" category="paragraph"><block ref="d5f09abcaaeae775c256fb4fff1f7f24" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="41a7d4440132225535ddd040dd7eec64" category="cell"><block ref="41a7d4440132225535ddd040dd7eec64" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="baec6461b0d69dde1b861aefbe375d8a" category="inline-image-macro">.</block>
  <block id="bd21190449b7e88db48fa0f580a8f666" category="inline-image-macro">iconos</block>
  <block id="03ebe6f2555a5bb4e85d3a2b9f36fe2b" category="paragraph"><block ref="03ebe6f2555a5bb4e85d3a2b9f36fe2b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8d516947750194a36d55831e643c9530" category="inline-image-macro">datos históricos</block>
  <block id="75c2cedbc79380dcf4efe56be06dec27" category="paragraph"><block ref="75c2cedbc79380dcf4efe56be06dec27" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e1d364a7f674f544c03d16d5e011a4cd" category="paragraph-title">Niveles de servicio de protección de datos</block>
  <block id="c3c3060e985c56412fb0189a9c010a6d" category="paragraph-title">Niveles de servicio básicos</block>
  <block id="65626369a820db5271fac7f41d059e93" category="paragraph-title">Lo que puede ver para la suscripción principal</block>
  <block id="7cbd40b0470c3f0ea1063db9202530ff" category="inline-image-macro">mcc primario</block>
  <block id="69ee7237e9b9f659b4b0f2cee316a662" category="paragraph"><block ref="69ee7237e9b9f659b4b0f2cee316a662" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4bb0adac0644b7c8396196d410d47909" category="inline-image-macro">base principal mcc</block>
  <block id="2788c6179b3412862ccb0aa51af8fb00" category="paragraph"><block ref="2788c6179b3412862ccb0aa51af8fb00" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cd9124dc0715967bbbd4e31ad8a6f35d" category="paragraph-title">Qué puede ver para la suscripción secundaria (sitio de reflejo)</block>
  <block id="ff58d4e2d2a69e5e91f9509907ba3bd1" category="inline-image-macro">espejo mcc</block>
  <block id="292d6b6f6df888f5de022ad6bebc7e52" category="paragraph"><block ref="292d6b6f6df888f5de022ad6bebc7e52" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ab682f0abbe8b97aaec76b435ca52575" category="inline-image-macro">base de espejo mcc</block>
  <block id="32b6695c9f1befd719e0c7b2c28dfea1" category="paragraph"><block ref="32b6695c9f1befd719e0c7b2c28dfea1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="48d59ef93e565c1c62d4604f7ddf6561" category="inline-link">Comprender la protección de datos y la recuperación ante desastres de MetroCluster</block>
  <block id="11faa60292999fe44e704021ce9a5657" category="paragraph">Para obtener más información sobre cómo MetroCluster protege sus datos, consulte<block ref="f22c59fda71318ed939c4a5a7c90b447" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="793c1a98e090ba1b0f167e3a8b0c5b37" category="paragraph">Se muestran los detalles del volumen. Puede desplazarse por las columnas y obtener más información al pasar el ratón por los iconos de información situados junto a los encabezados de las columnas. Puede ordenar por las columnas y filtrar las listas para ver información específica.</block>
  <block id="32213372d6e54774952c294947e823b3" category="inline-image-macro">Ventana emergente SG</block>
  <block id="95d8d7b4f026ffa4ad680a1e5997be51" category="paragraph"><block ref="95d8d7b4f026ffa4ad680a1e5997be51" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="26b4aee602cdc66122bb6d728f867b41" category="inline-image-macro">icono descargar informes</block>
  <block id="69d93398ad0e22b2ac431db7ec005308" category="inline-image-macro">muestra informes</block>
  <block id="ae36f6805d5f090b092ed6be03fa8820" category="paragraph"><block ref="ae36f6805d5f090b092ed6be03fa8820" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7df8a07436fa2a6fa44c6c89de1dc353" category="paragraph"><block ref="7df8a07436fa2a6fa44c6c89de1dc353" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="abca7cba75e5a9ff86b1490f32891f82" category="inline-image-macro">alertas</block>
  <block id="2fdc90e57385ab614099e9145cde6b8e" category="paragraph"><block ref="2fdc90e57385ab614099e9145cde6b8e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="85701aafc47f53d769db3988637e595c" category="admonition">Un gráfico en blanco indica que no hay datos disponibles en el entorno en ese punto de recopilación de datos.</block>
  <block id="2e4921125672d7122b9c21478a168883" category="paragraph"><block ref="21452eeae7e892826e6a3f9830c7e20b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: No se ha registrado ningún uso de la capacidad con respecto a la capacidad comprometida del nivel de servicio
<block ref="6e54d61599459e1ccb3438749a59c870" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: El consumo es normal, dentro del 80% de la capacidad comprometida
<block ref="c64624b3993be4529190ae7782933292" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: Consumo máximo, es decir, el uso está a punto de alcanzar el 100% o más de la capacidad comprometida. La columna *consumido* muestra este indicador para cualquier consumo superior al 80% de la capacidad comprometida
<block ref="d028059f11eb3bdde55947b1358873ff" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: El consumo está dentro del límite de ráfaga. El consumo en ráfaga es el consumo que supera el 100% de capacidad comprometida de un nivel de servicio, y se encuentra dentro del límite de uso acordado en ráfaga, como el 120%
<block ref="8428f2683e402ce0337d14cf475231ce" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: Indica un consumo superior al límite de ráfaga estipulado</block>
  <block id="f57aa475ec783bf5f654ae84fb0b5e09" category="paragraph">Keystone ofrece capacidad de almacenamiento de datos con niveles de servicio de rendimiento predefinidos (niveles de servicio) o planes de tarifas basados en la suscripción. Cada volumen gestionado por los servicios de Keystone se asocia con un nivel de servicio.</block>
  <block id="29005d0d658d65418d353d36b2bb6f04" category="inline-link">Documentación de STaaS de Keystone</block>
  <block id="248ee1b5c36074ad26f09b9a95a55dca" category="admonition">Si se ha suscrito a un único nivel de servicio o plan de tarifas, no podrá ver la alerta de los volúmenes que no cumplen las normativas.</block>
  <block id="1e082e4448eecee03f6bd4c2605a41bc" category="paragraph">Para obtener más información sobre protección de datos, consulte<block ref="88c192a22c75988714ca0d6a3ba44ff9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e6b09591607b38dfa571b28e166b8e42" category="admonition">Los gráficos de barras de consumo se dividen sólo para los niveles de servicio básicos. Para los niveles de servicio de protección de datos, esta demarcación no aparece.</block>
  <block id="fe1654f1038a98c579f04107a47b091b" category="paragraph">Para los niveles de servicio básicos, cada volumen se carga según se aprovisiona en los sitios primario y de mirroring, y, por lo tanto, se divide el mismo gráfico de barras según el consumo en los sitios primario y de mirroring.</block>
  <block id="574ca73665514e03da64e46fb1e82604" category="paragraph">Para el nivel de servicio _Data-Protect Extreme_ (nivel de servicio de protección de datos), los gráficos aparecen de la siguiente manera:</block>
  <block id="de7e96b640e5109ff5e8bcbb7abf5849" category="paragraph">Al comprobar la suscripción secundaria, puede ver que el gráfico de barras del nivel de servicio _Extreme_ (nivel de servicio básico) en el mismo punto de recopilación de datos que el sitio del partner se invierte, y la división de consumo en los sitios primario y de reflejo es de 1,05 TiB y 1,02 TiB respectivamente.</block>
  <block id="b8ed9b54db3e7d83dd75eae7e5078691" category="paragraph">Para el nivel de servicio _Data-Protect Extreme_ (nivel de servicio de protección de datos), el gráfico aparece así en el mismo punto de recogida que el sitio del partner:</block>
  <block id="1e77eca1979c6beac412146f5d5e17fe" category="admonition">Para los servicios de protección de datos, se muestra una columna adicional para indicar si el volumen es un volumen primario o reflejo en la configuración de MetroCluster. Puede copiar números de serie de nodos individuales haciendo clic en el botón *Copiar series de nodos*.</block>
  <block id="a124cd9706a171f6aa398360fb7ee547" category="paragraph">Usted selecciona los niveles de servicio en función del entorno de almacenamiento y las necesidades de almacenamiento y consumo. De forma predeterminada, tiene a su disposición los niveles de servicio básicos. Otros niveles de servicio están disponibles adicionalmente, si usted ha optado por servicios específicos. Por ejemplo, para el servicio de protección de datos, el nivel de servicio _Data-Protect &lt;base-service-level&gt;_ se asigna a su suscripción.</block>
  <block id="12e64e130cc4e82cf93d846901ed35da" category="paragraph">Aquí se enumeran los niveles de servicio básicos para tipos de almacenamiento de archivos, bloques y objetos.</block>
  <block id="6839a21037309515ac19670a2a6b09fe" category="paragraph">Las métricas de nivel de servicio básico dependen de las siguientes condiciones:</block>
  <block id="42bb1b11612744ae96538087e8d89e64" category="paragraph">Para ver la suscripción a Keystone y los detalles de uso, realice los siguientes pasos:</block>
  <block id="0e36e4920a72685c5bf66bc9dcc92631" category="list-text">En el widget *Suscripciones Keystone*, haz clic en *Ver más detalles* para ver los detalles de uso y las alertas de tus volúmenes en la página *Suscripciones Keystone*. Como alternativa, desde el panel de navegación izquierdo, vaya a *GENERAL &gt; Suscripciones de Keystone*.
Los detalles de las suscripciones, los gráficos de uso de cada nivel de servicio y los detalles de volumen se muestran en las distintas pestañas de la pantalla *Suscripciones de Keystone*.</block>
  <block id="6af07443bb9ad7040cdd401c709ccbab" category="inline-image-macro">imagen de la pestaña todas las suscripciones</block>
  <block id="1026961b348768f00fe99c6335970163" category="paragraph"><block ref="1026961b348768f00fe99c6335970163" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5c5d0bc72c60ee286bac97972345b3e3" category="paragraph">En TIB, se muestran detalles, como el nombre del nivel de servicio, el compromiso, el consumo, las capacidades disponibles y el uso de ráfaga actual y acumulado.</block>
  <block id="6d3602bc1499d37d6352a07745fe82a3" category="inline-image-macro">icono de información</block>
  <block id="d99c74aa854c016d1663a41aa2c66269" category="admonition">La <block ref="41cd2369ab2f394456f5dd45b77d6e7d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> el icono junto a cada columna proporciona información completa sobre esa columna. Se destacan niveles de servicio específicos que registran un consumo superior. También se pueden ver las advertencias y alertas generadas para los volúmenes.</block>
  <block id="6f6820b3819d1f9a5599f177155b219a" category="paragraph">Puedes ver una lista de tus suscripciones en la pestaña *Suscripciones*.</block>
  <block id="65c3e42df0d651d4e8f2a553285c0e5e" category="paragraph">Puede ver la siguiente información. Para determinados campos y columnas, puede ver información o iconos de advertencia y sugerencias de herramientas que le proporcionan información adicional sobre los datos.</block>
  <block id="ecfa40530fcd54d45bfb62da27433416" category="inline-link">Gráficos de referencia para la protección de datos</block>
  <block id="6c8560fa8d12aa8457990861f9188bcd" category="admonition">Si su suscripción tiene un nivel de servicio de protección de datos o un plan de tarifas asignado, una información sobre herramientas le ayudará a identificar el ID de seguimiento de la suscripción de partner en una configuración de MetroCluster. Para saber cómo ver el consumo detallado de suscripciones de partners en una configuración de MetroCluster, consulte<block ref="d5315190bb421978743d96da8bcbb8fc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0eb99aead4eb9dbe8d4ab85d5543ccb6" category="list-text">*Tipo de uso*: Es posible que te hayas suscrito a varias suscripciones de Keystone (versión 1) o Keystone STaaS (versión 2). Las reglas del plan de tarifas para los niveles de servicio pueden variar para los dos tipos de suscripción. Al observar el valor de esta columna, sabe si el tipo de uso se factura según el uso aprovisionado o lógico de cualquiera de ellos<block ref="6654c734ccab8f440ff0825eb443dc7f" prefix=" " category="inline-code"></block> o.<block ref="1b267619c4812cc46ee281747884ca50" prefix=" " category="inline-code"></block>. Para obtener más información sobre STaaS de Keystone, consulte<block ref="3987e2ea631d75311398290ce747e884" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="53ec3249395a2d124f78a90b59e4a6dc" category="list-text"><block ref="f5416884a5e4dfec0dfa2f3734568648" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: Al hacer clic en este icono para una suscripción, se abre la pestaña *Uso actual* con detalles adicionales de esa suscripción.</block>
  <block id="141902c98dffb4dbb2b0c0708294ef44" category="list-text"><block ref="435e416487181a998706b8fd7ece7b01" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>: Al hacer clic en este icono, se abre la pestaña *Tendencia de capacidad*, donde puede ver los datos de uso históricos de cada nivel de servicio incluido en esta suscripción.
Puede consultar los siguientes indicadores de uso para comprobar el estado de uso de cada suscripción:</block>
  <block id="7076fb4d44d686edc10dffd665d66717" category="paragraph">Para conocer los detalles de sus suscripciones, haga clic en la pestaña *Uso actual* y seleccione el número de suscripción requerido.</block>
  <block id="9589f5efb3ba98ee4ca1d2943fd95176" category="inline-image-macro">Pestaña Uso actual</block>
  <block id="78186fd7282f13506d01c231dbe6998b" category="paragraph"><block ref="78186fd7282f13506d01c231dbe6998b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a4369c61f00316f67d280309b8795cde" category="paragraph">La pestaña *Tendencia de capacidad* muestra los datos históricos de tus suscripciones de Keystone durante un período específico. Los gráficos verticales muestran los detalles de uso del intervalo de tiempo seleccionado con los indicadores adecuados para que pueda comparar y generar informes.</block>
  <block id="c55747de1491eae1cf9b3dcb88464eb6" category="list-text">Haga clic en la pestaña *Tendencia de capacidad*.</block>
  <block id="f78e637f004f2f88d00788573427275d" category="paragraph">Si se ha suscrito al servicio de protección de datos, puede ver el desglose de los datos de consumo de los sitios asociados de MetroCluster en la pestaña *Tendencia de capacidad*.</block>
  <block id="08134d25afe98c23b355727b97aa82c6" category="paragraph">Si los clústeres de su entorno de almacenamiento de ONTAP se configuran en una configuración de MetroCluster, los datos de consumo de su suscripción de Keystone se dividen en el mismo gráfico de datos históricos para mostrar el consumo en los sitios principales y de mirroring para los niveles de servicio básicos.</block>
  <block id="9e4646f0a1f084400c82a4d9adb3c5e9" category="paragraph">Para los niveles de servicio de protección de datos, el consumo total se divide entre los sitios de partner y el uso en cada sitio de partner se refleja y se factura en una suscripción aparte, es decir, una suscripción para el sitio principal y otra para el sitio de mirroring. Por eso, cuando selecciona el número de suscripción para el sitio principal en la pestaña *Tendencia de capacidad*, los gráficos de consumo para los niveles de servicio DP muestran los detalles de consumo discretos solo para el sitio principal. Dado que cada sitio asociado de una configuración MetroCluster actúa como origen y mirroring, el consumo total de cada sitio incluye los volúmenes de origen y de reflejo creados en dicho sitio.</block>
  <block id="47936f2018d590ad77c1798883b8e83d" category="admonition">La información sobre herramientas junto al ID de tacking de tu suscripción en la pestaña *Uso actual* te ayuda a identificar la suscripción asociada en la configuración de MetroCluster.</block>
  <block id="55bb74ba279f3e7dcbdc89ee0cf694b1" category="paragraph">La siguiente imagen muestra los gráficos para el nivel de servicio _Extreme_ (nivel de servicio base) y un número de suscripción principal. El mismo gráfico de datos históricos marca el consumo del sitio duplicado en un tono más claro del código de color utilizado para el sitio primario. La información de herramienta al pasar el ratón muestra el desglose de consumo (en TiB) para los sitios principales y de mirroring, 1,02 TiB y 1,05 TiB, respectivamente.</block>
  <block id="ceee14333e6ef0ff6abd717629178c90" category="paragraph">En la pestaña *Volúmenes y objetos*, puede ver el consumo y otros detalles de sus volúmenes en ONTAP. Para StorageGRID, esta pestaña muestra los nodos y su uso individual en su entorno de almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="85ad17660a3b75d2c5921cb6d92dac69" category="admonition">El nombre de esta pestaña varía según la naturaleza de la implementación en el sitio. Si tiene tanto volúmenes como almacenamiento de objetos, puede ver la pestaña *Volúmenes y objetos*. Si solo tiene volúmenes en su entorno de almacenamiento, el nombre cambia a *volúmenes*. Solo para el almacenamiento de objetos, puede ver la pestaña *Objects*.</block>
  <block id="29d153ac1b0e976addd91c96cb93899a" category="paragraph">Para ONTAP, la pestaña *Volúmenes* muestra información, como el uso de la capacidad, el tipo de volumen, el clúster, el agregado y el nivel de servicio de los volúmenes en su entorno de almacenamiento gestionado por su suscripción a Keystone.</block>
  <block id="53fbb2f24baeee014d783d78fadc5102" category="list-text">Haga clic en la ficha *Volumes*.</block>
  <block id="50dd3f9725af8367b4d116d8c903ab1f" category="inline-image-macro">Volúmenes &amp;amp; ficha Objetos</block>
  <block id="3a8912c44d4de1a93b66cde81026e541" category="paragraph"><block ref="dd34412c14e5f1a824f19ba7c2c43e72" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="db17f3bfb1f855765d5586565bab1e13" category="list-text">Haga clic en la pestaña *Objects*.</block>
  <block id="abc21013d2d0f15719d866876b56864e" category="inline-image-macro">Objetos SG</block>
  <block id="d04601e1c4aa1a801b4ab1f918814c4d" category="paragraph"><block ref="d04601e1c4aa1a801b4ab1f918814c4d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4cfc73eaab150ad9d11e79feb57d7c9d" category="paragraph">Puede generar y ver informes de los detalles de su suscripción, datos históricos de uso de un intervalo de tiempo y detalles de volúmenes de cada una de las pestañas haciendo clic en el botón *Descargar CSV*: <block ref="785382ed2a85b4539c4016da106c0215" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e4f5a3ba9afe1c0ef49c7a88d48bfdef" category="paragraph">En la pestaña *Capacity Trend*, tienes la opción de descargar el informe para los 30 puntos de recopilación de datos predeterminados del rango de fechas de tu consulta, o informes diarios.</block>
  <block id="ae133bb1aeacd8e8e2cacbda0dd91045" category="paragraph">Un informe de muestra para la pestaña *Capacity Trend*, donde se convierten los datos gráficos:</block>
  <block id="cfa76bbfd0724f28399538bdb3182c2e" category="list-text">*Advertencia*: Los problemas, como el incumplimiento, se muestran como advertencias. Por ejemplo, si hay volúmenes en los clústeres gestionados que no tienen asociadas políticas de QoS (AQoS) adaptativa, puede ver un mensaje de advertencia. Puede hacer clic en el enlace del mensaje de advertencia para ver la lista de los volúmenes no compatibles en la pestaña *Volúmenes*.</block>
  <block id="b993f038d2034f1e515890abbc93997a" category="paragraph">Si te has suscrito a los servicios de NetApp Keystone, obtendrás una descripción general de tus suscripciones en el widget *Suscripciones Keystone* del panel del asesor digital (asesor digital) de Active IQ.</block>
  <block id="cd1d0a92ecd44f4cdc0312fcb6508f6a" category="paragraph">Digital Advisor ofrece un panel de control unificado que le brinda información sobre varios niveles de sus datos de suscripción e información de uso a través del botón * Cambiar a un panel de control antiguo / nuevo *.</block>
  <block id="225101b6a3b9351114a047a3df14351f" category="paragraph-title">Consola predeterminada (antigua)</block>
  <block id="8f1fb24849a78e74bb953db567fac415" category="paragraph">Puede ver el número de suscripción, el nombre de su cuenta, las fechas de inicio y finalización de la suscripción y los gráficos de uso de la capacidad según sus niveles de servicio suscritos.</block>
  <block id="5ed038c610a4830d7271f424b6634183" category="inline-image-macro">consola antigua</block>
  <block id="ced86f994324c697693baedc99b0e6f2" category="paragraph"><block ref="ced86f994324c697693baedc99b0e6f2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="13d14e18f44239917913d637c7256363" category="paragraph-title">Panel de control alternativo (nuevo)</block>
  <block id="1a088874dce4d7e7d6594dc2f1a4f5dc" category="paragraph">Puede ver el desglose del uso de la capacidad en función de sus suscripciones, y advertencias y alertas que requieren atención o acción inmediatas. La información aparece selectivamente, dependiendo de sus suscripciones y el estado de su uso. Puede ver esta información:</block>
  <block id="0bda3484acab035df5d99c6ae7c96b7e" category="list-text">Uso de capacidad, como:</block>
  <block id="2fa390f38790bcacfa9ed28c16a417a5" category="list-text">Sin uso.</block>
  <block id="6e43137b8aba361d96929db963ff3e75" category="list-text">Consumo superior al 80 % de la capacidad comprometida.</block>
  <block id="1098d339b4dcffce8c70209f314994f1" category="list-text">Uso en ráfaga.</block>
  <block id="e34936c456a988d51f6b6e9cd0045039" category="list-text">Consumos superiores a la capacidad aumentada.</block>
  <block id="13ec414d1eb25fd5f02712d7fff020bd" category="list-text">Se muestran advertencias diversas si son aplicables a usted.</block>
  <block id="9194b7f85d509cccf4786fa0a36abb7e" category="list-text">*Venciendo pronto*: En caso de que tus suscripciones venzan dentro de los 90 días.</block>
  <block id="659355b83d604f758f0912ce7d64f0b7" category="list-text">*Actualizaciones críticas de hardware*: Si hay actualizaciones críticas de hardware pendientes.</block>
  <block id="eaa4f4fae0cb4066dfc3059f1e1803c1" category="list-text">*Advertencias AQoS*: Tienes volúmenes sin políticas AQoS asignadas.</block>
  <block id="212358b46f9bebbd9fb05f0b1ec74010" category="admonition">Haga clic en el enlace *Suscripciones* para ver la lista de suscripciones filtradas en la pestaña *Suscripciones*.</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3e498d18a01f45a36455420c90039b11" category="paragraph">Si se ha suscrito a servicios de protección de datos, se asignan niveles de servicio específicos a sus suscripciones, por ejemplo _Data-Protect Extreme_, _Data-Protect Premium_, etc. Para obtener más información, consulte<block ref="d5315190bb421978743d96da8bcbb8fc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e955bc45d89b64846fbac528eea48809" category="list-text">*Fecha de finalización*: Fecha de finalización de la suscripción. Si tiene una suscripción facturable mensual que se renueva automáticamente cada mes, verá<block ref="3201d1330dc2228e5eaa1f9ecab30666" prefix=" " category="inline-code"></block> en lugar de la fecha de finalización. En función de esta fecha, es posible que vea mensajes de información de las suscripciones que están a punto de caducar o que tienen políticas de renovación automática asociadas.</block>
  <block id="7be5abac822defa8ec27d754113b604f" category="admonition">Para obtener un rendimiento óptimo y una experiencia de usuario, limite el rango de fechas de la consulta a tres meses.</block>
  <block id="7ebe44b7365bc5d907f6f3cdced9094c" category="list-text">*Corriente consumida*: Indicador de la capacidad consumida (en TIB) definido para el nivel de servicio. Este campo utiliza colores específicos:</block>
  <block id="5c69a894a823a6f1e25d1f277385ff77" category="list-text">Ningún color: Ráfaga o por encima del uso de ráfaga.</block>
  <block id="c452de47d60f3598e66be78d36617ef7" category="list-text">Gris: Sin uso.</block>
  <block id="ece9b76d902f947684c80e55f9218ffd" category="list-text">Ámbar: El 80 % de la capacidad comprometida con la ráfaga.</block>
  <block id="f1b2da32c9846a4c537afee772c677be" category="list-text">*Ráfaga actual*: Indicador de la capacidad consumida dentro o por encima del límite de ráfaga definido. Cualquier uso dentro del límite de ráfaga acordado, por ejemplo, un 20 % por encima de la capacidad comprometida se encuentra dentro del límite de ráfaga. Se considera un uso adicional por encima del límite de ráfaga. Este campo muestra colores específicos:</block>
  <block id="3fd44300bcd672c4c6d1dbe5de43532f" category="list-text">Sin color: Sin uso de ráfaga.</block>
  <block id="bfaa63cafd86466ff5242aecfc7dad7c" category="list-text">Rojo: Uso en ráfaga.</block>
  <block id="6d32da27ce8f001a6bc1f499cb163f21" category="paragraph">Póngase en contacto con el soporte de NetApp si desea obtener más información sobre estos mensajes de precaución y advertencia.</block>
  <block id="6bd5bb2e6623f1a6bb495dd0e406ecb0" category="paragraph">Eleve un ticket con los detalles apropiados del problema para obtener asistencia.</block>
  <block id="e57a55cdeba38457be95f4eea753d356" category="list-text">*Peticiones de servicio* para ver la lista de las solicitudes de servicio más recientes generadas en su entorno.</block>
  <block id="1e86fd0d56be4fd01ff6ad062b72c1fb" category="paragraph">Navegue a esta pantalla desde el widget *cargos mensuales* en el panel o desde *ADMINISTRACIÓN &gt; facturación* para ver un desglose mensual a nivel de suscripción de los cargos por todos los servicios suscritos. Los datos de facturación se basan en su uso de capacidad confirmada y en ráfagas, y están disponibles para su uso en los meses anteriores.</block>
  <block id="66571c83147c5fd091952ee4bc47f3f3" category="paragraph">En esta versión se introduce una nueva pantalla *Alertas* que enumera todas las alertas generadas por el sistema y por el usuario. La pantalla también le permite crear mensajes de alerta personalizados para eventos críticos relacionados con su entorno y transmitirlos a otros usuarios. Pueden ver y descartar las alertas, según sea necesario.</block>
  <block id="a457e83caae54a453daff78d652c09b4" category="paragraph">Ahora puede especificar la lista de control de acceso (ACL) para restringir el acceso de los usuarios en un recurso compartido de CIFS (SMB) o varios protocolos. Puede especificar usuarios o grupos de Windows de acuerdo con la configuración de Active Directory (AD) para agregarlo a la ACL.</block>
  <block id="84d20630d96ec6101a66d3a5d6dbe5c1" category="paragraph">Una notificación para mostrar un cambio en el aprovisionamiento propuesto que hará que una suscripción entre en ráfaga. El usuario puede elegir continuar sabiendo que la suscripción se pondrá en ráfaga o elegir no continuar con la acción.</block>
  <block id="c360d1f4c446d75354770b77c20f0791" category="paragraph">Cuando una suscripción está en ráfaga, se muestra un banner de notificación.</block>
  <block id="2113b18905f15522901637616e6f6e8a" category="paragraph">Informe de capacidad que muestra el número de días que la suscripción ha estado en ráfaga y la cantidad de capacidad de ráfaga utilizada.</block>
  <block id="1825ae6944d59ecebe5f1400cd73e561" category="paragraph">Las características y opciones de la oferta varían en función de los modelos.</block>
  <block id="8bfe00028b2c9af61b57bb12cb131224" category="list-text">NetApp entrega, instala, configura y habilita el servicio aplicable. NetApp es responsable de la desinstalación que se produzca al final de la vigencia del contrato o si el cliente decide rescindir el contrato antes.</block>
  <block id="6787e08d5034a771c65a462ea5461af0" category="list-text">Puede solicitar cambios en la capacidad comprometida a través de Keystone Success Manager.</block>
  <block id="c5c162e18b29e6810460b0f2b1d5b857" category="paragraph">En un modelo operado por NetApp (estándar), las controladoras de almacenamiento (ONTAP System Manager o acceso administrativo a los sistemas) son propiedad de NetApp y las gestiona. Solo puede supervisar su almacenamiento a través de la interfaz de usuario del asesor digital de Active IQ.
En una puesta en marcha gestionada por el cliente (o Lite), donde la interfaz de usuario del asesor digital de Active IQ se usa principalmente para las funciones de facturación, puede acceder a las controladoras de almacenamiento, como Active IQ Unified Manager y ONTAP System Manager, y acceder directamente a los clústeres de ONTAP.</block>
  <block id="da4cc0b7884535844ca376cc52053388" category="paragraph">Puede recaudar tickets de soporte para cualquier requisito.</block>
  <block id="4532812a9e5b8a1b463857ff0c5372c6" category="paragraph">A través de su gestor de éxito de NetApp Keystone.</block>
  <block id="c3eaeaccb47e4d29e57fa4542b8c01e3" category="inline-image-macro">sin sla</block>
  <block id="38bc9a45ddbd3629964606633fc73b8e" category="paragraph"><block ref="38bc9a45ddbd3629964606633fc73b8e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="999ec7ff5f30fce9689ab75c4b1a554b" category="paragraph">* ¿Dónde puedo ver el uso de capacidad comprometida y explosiva?*
En el panel del asesor digital Active IQ.</block>
  <block id="fa46117fe194d5aa107942a8d1a4fb8f" category="paragraph">* ¿Habrá alguna notificación si alcanzo un cierto porcentaje en el uso de capacidad comprometida?*
Sí, las herramientas de gestión proporcionan notificaciones sobre el uso de la capacidad mediante la consola del asesor digital de Active IQ.</block>
  <block id="4679c89d8e6576b50c0ec6dc84d66501" category="paragraph">* ¿Cómo puedo ver el uso de Keystone?*
El asesor digital de Active IQ proporciona una vista de panel, con información sobre todos los servicios a los que se suscribe y cuánto se consume.</block>
  <block id="5ca214ff5f0a53028e6d59319fa58c02" category="list-text">Herramientas para gestionar y operar el servicio, como OpsRamp, el asesor digital de Active IQ y Active IQ Unified Manager.</block>
  <block id="6e72d1d005343795162600a4ae63ec11" category="list-text">Haga clic en la pestaña *Rendimiento*.</block>
  <block id="f1addfc8f24f051397cc85f6926bf8ed" category="list-text">Seleccione el número de suscripción. De forma predeterminada, se selecciona el primer número de suscripción.</block>
  <block id="f642e4642652119f9ec47a2dc27c51ff" category="list-text">Seleccione el nombre del volumen requerido de la lista.</block>
  <block id="52dc465dcb6a1292788d1d65f181d28c" category="inline-image-macro">icono de gráfico</block>
  <block id="c3663dd8e997e8e07f88f594ea89534a" category="paragraph">Como alternativa, puede hacer clic en el <block ref="813df7a1965c665b3db93a22dec39701" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Icono contra un volumen de ONTAP en la pestaña *Volúmenes* para navegar a esta pestaña.</block>
  <block id="c811676c9572fd69b7211c6d89a274c7" category="paragraph">Los detalles recuperados se basan en el objetivo de nivel de servicio para cada nivel de servicio. Por ejemplo, el valor máximo de IOPS, el rendimiento máximo, la latencia objetivo y otras métricas vienen determinadas por la configuración individual del nivel de servicio. Para obtener más información sobre la configuración, consulte<block ref="36a3b3cce1fbb3bc12a00ec01f92dfcb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8145d7f98eef781aeba1bf4e2ed3d8a0" category="admonition">Si selecciona la casilla de verificación *SLO Reference Line*, los gráficos de IOPS, rendimiento y latencia se representan en función del objetivo de nivel de servicio para el nivel de servicio. De lo contrario, se muestran en números reales.</block>
  <block id="1c9f2c60f5b1a2cf540da5ecfcf8f343" category="paragraph">Los datos de rendimiento que se muestran en el gráfico horizontal son el promedio de cada intervalo de cinco minutos, y se organizan según el intervalo de fechas de la consulta. Puede desplazarse por los gráficos y pasar el ratón por los puntos de datos específicos para explorar en profundidad los datos recopilados.</block>
  <block id="be7199993fdc167e8dadd6faa046275c" category="paragraph">Puede ver y comparar las métricas de rendimiento en las siguientes secciones en función de la combinación del número de suscripción, el nombre del volumen y el rango de fechas seleccionado. Los detalles se muestran por nivel de servicio asignado al volumen. Es posible ver el nombre del clúster y el tipo de volumen, es decir, los permisos de lectura y escritura asignados al volumen. También se muestra cualquier mensaje de advertencia asociado con el volumen.</block>
  <block id="4f1b175c93064365bb72c5f847f7bbd0" category="section-title">IOPS/TiB</block>
  <block id="a0746619a848c7d48f648ce50934b43d" category="paragraph">En esta sección, se muestran los gráficos de entrada y salida para las cargas de trabajo del volumen según el rango de fechas de la consulta. Se muestran los picos de IOPS correspondientes al nivel de servicio y el IOPS actual (en los últimos cinco minutos, no basándose en el rango de fechas de la consulta), junto con el valor de IOPS mínimo, máximo y medio para el intervalo de tiempo, en IOPS/TiB.</block>
  <block id="39b7678a1c994ad158e2003e86860ff2" category="inline-image-macro">Sección IOPS del gráfico</block>
  <block id="6eef5220ce0ee019d4add6ef8f2212e8" category="paragraph"><block ref="6eef5220ce0ee019d4add6ef8f2212e8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="35484398406e066f146becbf5ade9a1f" category="section-title">Rendimiento (MBps/TiB)</block>
  <block id="da4fa7ec69d7af1bb610207a3c277040" category="paragraph">En esta sección, se muestran los gráficos de rendimiento de las cargas de trabajo del volumen según el intervalo de fechas de la consulta. Se muestra el rendimiento máximo del nivel de servicio (SLO Max) y el rendimiento actual (en los últimos cinco minutos, no basado en el rango de fechas de la consulta), junto con el rendimiento mínimo, máximo y promedio del intervalo de tiempo, en MBps/TiB.</block>
  <block id="7f753ebf99003e3a50de147adbf5688c" category="inline-image-macro">Gráficos de rendimiento</block>
  <block id="ded93b2a5ebed6aba8869fc052419dbb" category="paragraph"><block ref="ded93b2a5ebed6aba8869fc052419dbb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="561523f74b83ed5c17b02cb73ff8a80e" category="section-title">Latencia (ms)</block>
  <block id="e2ca784e5909e7dac9c413d2bf636dac" category="paragraph">Esta sección muestra los gráficos de latencia de las cargas de trabajo del volumen según el rango de fechas de la consulta. Se muestran la latencia máxima para el nivel de servicio (SLO Target) y la latencia actual (en los últimos cinco minutos, no basada en el rango de fechas de la consulta), junto con la latencia mínima, máxima y media del intervalo de tiempo, en milisegundos.</block>
  <block id="edf72d8b9161ba73ea48bf2e68fe9aed" category="paragraph">Este gráfico tiene los siguientes colores:</block>
  <block id="81989d847dc8278048053c5d03a4bea2" category="list-text">Azul claro: _Latencia_. Esta es la latencia real que incluye cualquier otra latencia que no sea la del servicio de Keystone. Esto puede incluir latencia adicional, como la latencia que se produce entre la red y el cliente.</block>
  <block id="4c8726ebb2509982ab96801bddd96ce9" category="list-text">Azul oscuro: _Latencia efectiva_. La latencia efectiva es la latencia solo aplicable a su servicio de Keystone respecto al acuerdo de nivel de servicio.</block>
  <block id="ff4b5372ded8ea29de7805373e0a5338" category="inline-image-macro">gráficos de rendimiento</block>
  <block id="f00c097e03b4ce4a62527a13752de77d" category="paragraph"><block ref="f00c097e03b4ce4a62527a13752de77d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b8e154beb0e4292a33a0a1882f0e5a11" category="section-title">Lógico usado (TiB)</block>
  <block id="72870aad377aa9744011edff931cfbe7" category="paragraph">Esta sección muestra las capacidades aprovisionadas y lógicas utilizadas del volumen. La capacidad utilizada lógica actual (en los últimos cinco minutos, no basada en el rango de fechas de la consulta), junto con el uso mínimo, máximo y promedio para el rango de tiempo se muestran en los TIBs. En este gráfico, el área gris representa la capacidad comprometida y el gráfico amarillo indica el uso lógico.</block>
  <block id="55501f4ad85eceeadd5249ad583111f6" category="inline-image-macro">gráfico de capacidad utilizada lógica</block>
  <block id="5d511ef587684e994c938c0e19441988" category="paragraph"><block ref="5d511ef587684e994c938c0e19441988" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="99f9f3f7fd3897f360e290d6916cfe33" category="paragraph">Como parte de la puesta en marcha del servicio Keystone, NetApp supervisa y mide de forma continua el consumo del servicio. Al menos una vez cada cinco minutos, el sistema genera un registro de consumo, detallando la capacidad consumida actual para la suscripción. Estos registros se agregan a lo largo del período de facturación para generar facturas e informes de uso.</block>
  <block id="308838aa7669887098042a1899ce59bc" category="list-text">Los volúmenes clonados no pueden cargarse siempre que su tamaño sea inferior al 10 % del volumen principal (la capacidad física utilizada en el volumen clonado en comparación con la capacidad física utilizada en el volumen principal).</block>
  <block id="80a3381e7f0324d1481403cc81d8b605" category="list-text">No hay periodo de gracia de 24 horas para los volúmenes clonados, solo se considera el tamaño del clon.</block>
  <block id="5e46e614581cd458f9521294062d3783" category="list-text">Una vez que el volumen clonado supera el 10 % del tamaño físico del volumen principal, el clon se factura como volumen estándar (capacidad utilizada lógica).</block>
  <block id="bc175ffde055d74266df92b003372145" category="paragraph">Para obtener más información sobre las métricas de uso, consulte<block ref="98a30cfc42e5138070cb8b3bae486e43" category="inline-link-rx"></block>. Para obtener información sobre las distintas capacidades que se utilizan en Keystone, consulte<block ref="8838b1277b7691fb50f3e6bca15d5781" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="856c97744d50a2803c2f50202219de2d" category="section-title">Ver la tendencia de capacidad</block>
  <block id="b7d541aea481ae26f60f1033b3cab726" category="paragraph">Si ha seleccionado la opción *Tendencia de capacidad*, siga estos pasos:</block>
  <block id="f4c8dae91522d3ec93e26aff56248527" category="list-text">Seleccione el intervalo de tiempo de los iconos del calendario en los campos *desde fecha* y *hasta fecha*. Seleccione el rango de fechas de la consulta. El rango de fechas puede ser el comienzo del mes o la fecha de inicio de la suscripción hasta la fecha actual o la fecha de finalización de la suscripción. No puede seleccionar una fecha futura.</block>
  <block id="9a1db55a20b384661303cf6789a6fed8" category="list-text">Haga clic en *Ver detalles*. Los datos de consumo históricos de la suscripción para cada nivel de servicio se muestran en función del intervalo de tiempo seleccionado.</block>
  <block id="5c0d50dc2c715b658984931c688519eb" category="paragraph">Los gráficos de barras muestran el nombre del nivel de servicio y la capacidad consumida respecto a ese nivel de servicio para el rango de fechas. La fecha y la hora de la colección se muestran en la parte inferior del gráfico. Según el rango de fechas de la consulta, los gráficos de uso se muestran en un rango de 30 puntos de recopilación de datos. Puede pasar el cursor del ratón sobre los gráficos para ver el desglose del uso en términos de datos comprometidos, consumidos, ráfagas y por encima de los datos del límite de ráfaga en ese punto de recopilación de datos.</block>
  <block id="f8eaf321d70fdf3e9d097bb407d56130" category="paragraph">Los siguientes colores en los gráficos de barras indican la capacidad consumida tal y como se define en el nivel de servicio. Los datos mensuales a través de los gráficos están separados por una línea vertical.</block>
  <block id="952c204f277570032cf6454e003c63da" category="inline-image-macro">gráficos de uso de ráfaga acumulados</block>
  <block id="b9e135b5bcd23b0beff424e32497e77c" category="paragraph"><block ref="b9e135b5bcd23b0beff424e32497e77c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="36234decc68306d26e71012f98474aa1" category="paragraph">Esta función está disponible en modo de sólo vista previa. Póngase en contacto con su KSM para obtener más información sobre esta función.</block>
  <block id="efca37f4dc4125775aa5043cc3e4ba6c" category="list-text">Seleccione el rango de fechas de la consulta. El rango de fechas puede ser el comienzo del mes o la fecha de inicio de la suscripción hasta la fecha actual o la fecha de finalización de la suscripción. No puede seleccionar una fecha futura.</block>
  <block id="0116cc33ffc94de41f0b9cda437db400" category="paragraph">* ¿Puedo pedir un nuevo servicio de almacenamiento? *
Sí, es posible solicitar un nuevo servicio de almacenamiento o ampliación al servicio de almacenamiento a través de ksms. El equipo de operaciones de NetApp Keystone procesa la solicitud antes de que esté disponible para su uso.</block>
  <block id="4c81eafa216c925957e13d302baa98d5" category="paragraph">Puede hacer clic en el botón de alternar *Mostrar uso actual* para ver los datos de consumo, uso de ráfaga y ráfaga de acumulación para el período de facturación actual. Estos detalles no se basan en el rango de fechas de la consulta.</block>
  <block id="6b7dfe5a7e219d1bb1b0d4dec89d1cb1" category="list-text">* Explosión devengada*: Indicador del uso de ráfaga devengado o la capacidad consumida calculada por mes para el período de facturación actual. El uso de ráfaga acumulado se calcula en función de la capacidad comprometida y consumida para un nivel de servicio:<block ref="0664f1d332f0bb3aa9231cb5f4fb3bca" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="55ebd4c218d718ea0a386f47034aead0" category="admonition">El consumo de capacidad en las suscripciones de Keystone se muestra en TIBs en las consolas e informes, y se redondea a dos posiciones decimales. Si el uso es inferior a 0.01 TIB, el valor se muestra como<block ref="cfcd208495d565ef66e7dff9f98764da" prefix=" " category="inline-code"></block> o.<block ref="31c2db4909d0d3638d380d92c0a194e0" prefix=" " category="inline-code"></block>. Los datos de estas pantallas se muestran en la hora UTC (zona horaria del servidor). Al introducir una fecha para la consulta, se considera automáticamente que está en la hora UTC.</block>
  <block id="4ca2c509994c2776d0880357b4e8e5be" category="section-title">Suscripciones</block>
  <block id="7bda1caf81a50434b697a77547d44d7b" category="section-title">Uso actual</block>
  <block id="0216eab7518e0e4fdc8204cf7851e91d" category="section-title">Tendencia de capacidad</block>
  <block id="f42687f947044be78dee6a0694a81b36" category="section-title">Volúmenes y objetos</block>
  <block id="8f092439f16c9c5581e8d659a9bb4b87" category="section-title">Ver los detalles del volumen de ONTAP</block>
  <block id="cb67c9d23f0b301b102268a125b50a37" category="section-title">Vea los nodos y el consumo de StorageGRID</block>
  <block id="2272e3f7fcc52d12a73359d3442b6c97" category="paragraph">Para StorageGRID, esta pestaña muestra el uso lógico de los nodos para el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="c924d4b9159ee2f418e7b229760b27c4" category="paragraph">La pestaña *Rendimiento* te permite ver las métricas de rendimiento de los volúmenes de ONTAP gestionados por tus suscripciones de Keystone.</block>
  <block id="7ba09bc952ba88a83b198dfe99dd1b5b" category="admonition">Esta pestaña está disponible de forma opcional. Póngase en contacto con el soporte técnico para ver esta pestaña.</block>
  <block id="ea0790ab58e29bdb6a0b4a7986dd20de" category="paragraph">NetApp Keystone es una cartera de alternativas de gastos de capital en las instalaciones.
Para obtener más información, consulte<block ref="9963a8f92b82c24556b6cf3f93f9cf01" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="6a186e31fa62af5688fc7f9a558228c6" category="paragraph">NetApp Keystone es el puente que conecta los pilares de nuestra estrategia de gastos de capital y cloud híbrido, al ofrecer agilidad, flexibilidad financiera y un riesgo financiero reducido que ayuda a los clientes a cumplir sus necesidades empresariales y de liquidez.</block>
  <block id="ca2bb866b65fc8d371fc5285eee616fd" category="paragraph">*Servicios Keystone (OpEx, experiencia similar a la nube):*
* Prefiere 100% OpEx, por lo que los activos no terminarán en el balance de su cliente
* Proveedores de servicios internos / externos que buscan alinear los costos con el uso / ingresos
* Las cargas de trabajo con un crecimiento de la capacidad impredecible
* Reasignación de RECURSOS DE TI a partir de tareas de almacenamiento típicas (migraciones, actualizaciones técnicas, renovaciones, etc.)
* Solución a corto plazo antes de migrar cargas de trabajo a la nube
* Repatriar las cargas de trabajo de vuelta del cloud a las instalaciones</block>
  <block id="713eba9264ecd6dcec7e059fd8fccd59" category="paragraph">Para obtener más información sobre la integración de NetApp Keystone con Active IQ, consulte <block ref="019062d897cd11a84b6a9bd561348232" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88895084439cc3245895b1c40dc5b078" category="inline-link">Busca mediante listas de comprobaciones de Keystone</block>
  <block id="3cb912b7972d94adf5ac9309c4a5eb9e" category="paragraph">Puede buscar detalles de la suscripción de Keystone si busca por nombre de cliente o por nombre de lista de seguimiento que incluya varios clientes. Para obtener información sobre cómo buscar suscripciones de Keystone por listas de comprobaciones, consulte<block ref="90d7dda9685d678434ce5d3ddf105ca3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9eb8ff0f43ab3ce564117624a689cfa3" category="paragraph">Digital Advisor ofrece un panel de control unificado que proporciona información sobre varios niveles de los datos de suscripción y la información de uso a través del botón * Cambiar a un panel de control antiguo / nuevo *.</block>
  <block id="ec320302792fadf1fb74b4bb4f95a5fe" category="paragraph">Para obtener más información acerca de Digital Advisor, consulte <block ref="f78431e9c5ef7b1f6a39775f41d0ce9b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d3e5b7c94097697f92f75fe7c9a676ee" category="inline-link">Entender la lista de observación</block>
  <block id="19a1aa0085c346ac0453f3463cfe5ae0" category="inline-link">Cree una lista de observación</block>
  <block id="a0c517f9e5b0470cce1ab7fde8c0d1ce" category="paragraph">Watchlist es una función del asesor digital de Active IQ (asesor digital). Para obtener más información, consulte<block ref="5d023a7962c7eae7e0af56f6e7f92603" category="inline-link-rx"></block>. Para obtener más información sobre la creación de listas de comprobaciones, consulte<block ref="2539846485ed670b4851c404ba8cd9b6" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d6d5dda3f71292dc9b9bfd9faa422261" category="paragraph">Keystone admite la creación de listas de comprobaciones y la búsqueda por ellas para ver los detalles de las suscripciones de varios clientes. Sigue estos pasos para crear una lista de visualización para los clientes de Keystone:</block>
  <block id="f8c7b17178ac0d47587fe4209212f845" category="list-text">En la pantalla *Create Watchlist*, proporciona un nombre para la lista de seguimiento de Keystone.</block>
  <block id="64ea3eba889d16f29451cc4848d6c028" category="list-text">Seleccione *Categoría* en el campo *Agregar sistemas por*. *Cliente* se selecciona por defecto en el campo *Elegir Categoría*.</block>
  <block id="d8447fc06a5237aca92d786e6825230b" category="list-text">Busque los clientes requeridos por sus nombres y agréguelos. Solo puede agregar clientes cuyos detalles tiene derecho a ver.</block>
  <block id="f8473050e13ea949931f27320fdc622c" category="list-text">Haga clic en *Crear lista de observación*. La pantalla del asesor digital muestra los datos de la nueva lista de comprobaciones.</block>
  <block id="a00124ff9147e5d1d2b0bc9bff470b3b" category="paragraph">Al buscar por una lista de seguimiento en la pantalla del asesor digital, puede ver a los clientes y sus suscripciones en la lista desplegable *Suscripción* en el widget *Suscripciones de Keystone*.</block>
  <block id="0af63610aa0a1cbdd9b28f3ab335a1cb" category="admonition">Si está viendo el panel _NEW_ en el widget *Suscripciones de Keystone*, haga clic en *Cambiar a Panel de Control Antiguo* para ver la lista.</block>
  <block id="09b8df283a9d3625b41a2aec11f57e19" category="inline-image-macro">pantalla de lista de seguimiento</block>
  <block id="c86f5272a87d0abd4169f3e4142fb226" category="paragraph"><block ref="c86f5272a87d0abd4169f3e4142fb226" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e8808496ef57db983baa3d6f130a519e" category="paragraph">Keystone mide el consumo en función de los niveles de servicio. Cada nivel de servicio está asociado a una política de calidad de servicio (QoS) adaptable específica. Durante la implementación, recibirá un informe de los detalles de cada política de calidad de servicio para los servicios de Keystone que haya suscrito. Durante las operaciones de gestión del almacenamiento, asegúrese de que sus volúmenes tengan asignadas políticas de calidad de servicio adecuadas según sus niveles de servicio suscritos a fin de evitar facturas inesperadas.
Para obtener más información sobre las políticas de calidad de servicio en ONTAP, consulte <block ref="c361ea29a8da4892d7ebbf6b7b42594c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="f930c01e0aac92361d4825590812eac2" category="list-text">Contactos de servicio globales:
<block ref="bf96aa6f30328ac08de4c7360f300fa2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5a624918f56031a706088347bd639b0c" category="list-text">NetApp utiliza OpsRamp, una solución de puerta de enlace remota basada en cloud para supervisar y conectar de forma proactiva el entorno NetApp Keystone a efectos de solución de problemas. Para obtener más información sobre OpsRamp, consulte<block ref="b0785310a3e3aab23e00d7c61eb4b72d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="53ee52defbf70af2e9afed973e812462" category="paragraph">NetApp Keystone es una cartera de alternativas de gastos de capital en las instalaciones que dan paso al camino hacia el camino hacia el cloud. NetApp Keystone ofrece una experiencia fluida del cloud híbrido con servicios de almacenamiento que abarcan tanto en las instalaciones como en el cloud.
Para obtener más información sobre NetApp Keystone, consulte <block ref="17e1729d4a77db88a0bc2ee74a2207b1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="073ad031fe3412f290d7e3ed4beeb9b4" category="paragraph">Los servicios Keystone son distintos de la oferta de STaaS de NetApp Keystone. Para obtener más información sobre STaaS de NetApp Keystone, seehttps://docs.netapp.com/us-en/keystone-staas/index.html[Keystone STaaS^].</block>
  <block id="989f69001ddcc32301bcbd805f65e578" category="list-text">Seleccione *Tendencia de capacidad* si desea ver los datos históricos y analizar la tendencia de uso de capacidad. Selecciona *Explosión acumulada facturada* si deseas ver los datos de uso de ráfaga históricos, para los que se han generado facturas. Puede utilizar estos datos para analizar el uso facturado según la factura.</block>
  <block id="b01022ea67a6b913d57f7194fcc72d9d" category="section-title">Consulta de repartición devengada facturada</block>
  <block id="db0ef40224829d8428d6c42004012b26" category="paragraph">Si ha seleccionado la opción *Ráfaga devengada facturada*, de forma predeterminada, puede ver los datos de uso de ráfaga acumulados mensualmente durante los últimos 12 meses que se han facturado. Puede realizar una consulta por el rango de fechas de hasta los últimos 30 meses. Los gráficos de barras se muestran para los datos facturados, y si el uso aún no se ha facturado, verá _Pending_ para ese mes.</block>
  <block id="393673167b0e2f5fe79a42f45c884852" category="admonition">El uso de bursting acumulado facturado se calcula por período de facturación, en función de la capacidad comprometida y consumida para un nivel de servicio.</block>
</blocks>